% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[Session2026.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-04_mercredi}}
\fi

\begin{document}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Mercredi 8 juillet, de la férie}

\bigtitle{Mercredi de la 14\textsuperscript{e} semaine \emph{per annum},\\à la Messe}{mercredi 8 juillet}{Messe}

\gscore{in_suscepimus}
\translation{\aa Nous avons reçu, ô Dieu, ta miséricorde au milieu de ton temple ; comme ton nom, ainsi ta louange retentit jusqu'aux confins de la terre ; ta droite est pleine de justice.\\
\vv Grand est le Seigneur, et très digne de louange, dans la cité de notre Dieu, sur sa montagne sainte.}

\pagebreak

\smalltitle{Psalmodie de Tierce}

\gscore{an_clamavi}
\translation{\aa J'ai crié, et il m'a exaucé.}
\smalltitle{Psaume 119}
\psalm{119}{E}
\smalltitle{Psaume 120}
\psalm{120}{E}
\needspace{3cm}
\smalltitle{Psaume 121}
\psalm{121}{E}

\pagebreak

\smalltitle{Kyrie XVI}
\gscore{ky_k16}

\gscore{gr_esto_mihi}
\translation{\rr Sois pour moi un Dieu protecteur et un lieu de refuge, afin de me sauver.\\
\vv Dieu, j'espère en toi ; Seigneur, je ne serai pas confondu à jamais.}

\gscore{al_magnus_dominus}
\translation{\vv Grand est le Seigneur, et très digne de louange, dans la cité de notre Dieu, sur sa montagne sainte.}
\gscore{of_populum_humilem}
\translation{\rr Tu sauveras le peuple humble, Seigneur, et tu humilieras les yeux des superbes ; car qui est Dieu sinon toi, Seigneur ?}

\vspace{5mm}

\smalltitle{Sanctus XVI}
\gscore{ky_s16}
\smalltitle{Agnus XVI}
\gscore{ky_a16}

\newpage

\gscore{co_gustate}
\translation{\aa Goûtez et voyez comme est doux le Seigneur: heureux l'homme qui espère en lui.\\
\vv Je bénirai le Seigneur en tous temps, sa louange sans cesse à ma bouche.\\
\vv Je me glorifierai dans le Seigneur, que les pauvres m'entendent et se réjouissent.}


\bigtitle{Mercredi II, à Sexte}{mercredi 8 juillet}{Sexte}

\rubric{Ouverture, Hymne et Psalmodie de Sexte, comme au mardi, p. \pageref{hy_rector_potens_ferialis}.}

\capitulum{Is 55, 8-9}
{Cogitatiónes meæ non sunt cogitatiónes vestræ,
neque viæ vestræ viæ meæ, dicit Dóminus. Quia sicut
exaltántur cæli a terra, sic exaltátæ sunt viæ meæ a viis vestris, et cogitatiónes meæ a cogitatiónibus
vestris.}
{Mes pensées ne sont pas vos
pensées, et vos chemins ne
sont pas mes chemins, – oracle
du Seigneur. Autant le ciel est
élevé au-dessus de la terre, autant
mes chemins sont élevés
au-dessus de vos chemins, et
mes pensées, au-dessus de vos
pensées.}

\versiculus{Dómine, Deus virtútum, quis símilis tibi?}{Potens es, Dómine, et véritas tua in circúitu tuo.}{Seigneur, Dieu de l’univers, qui est comme toi?}{Seigneur puissant que ta fidélité environne.}

\oratio{Orémus. Omnípotens et miséricors Deus, qui nos die média
respiráre concédis, quos cœ́pimus propítius intuére
labóres, et, sanans quæ delíquimus, fac eos ad finem
tibi plácitum perveníre. Per Christum.}{
Prions. Père, au milieu du jour tu nous
donnes un temps de repos
pour refaire nos corps et nos
esprits, accorde-nous de le recevoir
dans la reconnaissance et
d’en tirer profit pour ton service
et celui de nos frères. Par
le Christ.}

\gscore{or_benedicamus_hm_ferialis}

\bigtitle{Mercredi II, à None}{mercredi 8 juillet}{None}

\rubric{Ouverture, Hymne et Psalmodie de None, comme au mardi, p. \pageref{an_beati_omnes}.}

\capitulum{1 Sam 16, 7 b}
{Non iuxta intúitum hóminis ego iúdico: homo
enim videt ea, quæ parent, Dóminus autem, intuétur
cor.}
{Dieu ne regarde pas comme
les hommes : les hommes
regardent l’apparence, mais le
Seigneur regarde le cœur.}

\versiculus{Proba me, Deus, et scito cor meum.}{Deduc me in via ætérna.}{Éprouve-moi, mon Dieu, tu connaîtras mon cœur.}{Conduis-moi sur le chemin d’éternité.}

\oratio{Orémus. Dómine Iesu Christe, qui manus tuas in cruce ad
salvándos hómines extendísti, concéde, ut actus nostri
tibi reddántur accépti, et opus tuæ redemptiónis in
mundo váleant declaráre. Qui vivis.}{Prions. Seigneur Jésus Christ, toi qui
étendis les bras sur la croix
pour sauver tous les hommes,
donne-nous de te plaire en chacun
de nos actes pour faire
connaître au monde l’œuvre de
ton amour. Toi qui.}

\gscore{or_benedicamus_hm_ferialis}

\bigtitle{Mercredi II, à Vêpres}{mercredi 8 juillet}{Vêpres}

\smallscore{or_dia_ferialis}

\smalltitle{Psaume 134}
\gscore{an_omnia_quaecumque}
\translation{\aa Tout ce qu'il veut, le Seigneur le fait.}
\psalm{134}{3}

\smalltitle{Psaume 135}
\gscore{an_quoniam_in_aeternum}
\translation{\aa Car éternel est son amour.}
\columnratio{0.57} % exceptionnel pour la mise en page, retirer si réutilisation
\psalm{135}{3}
\columnratio{0.5}

\newpage

\smalltitle{Psaume 136}
\gscore{an_hymnum_cantate}
\translation{\aa Chantez-nous un chant de Sion.}
\psalm{136}{8}

\smalltitle{Psaume 137}
\gscore{an_in_conspectu_angelorum}
\translation{\aa Mon dieu, je te chanterai des psaumes en présence des anges.}
\psalm{137}{5}

\vspace{4mm}

\capitulum{}{
Omnes ínvicem humilitátem indúite, \pscross{} quia Deus
supérbis resístit, humílibus autem dat grátiam. \psstar{} Humiliámini
ígitur sub poténti manu Dei, ut vos exáltet in
témpore, \pscross{} omnem sollicitúdinem vestram proiciéntes in
eum, \psstar{} quóniam ipsi cura est de vobis.
}{
Vous tous, les uns envers
les autres, prenez l’humilité
comme tenue de service.
En effet, Dieu s’oppose aux
orgueilleux, aux humbles il accorde
sa grâce. Abaissez-vous
donc sous la main puissante de
Dieu, pour qu’il vous élève en
temps voulu. Déchargez-vous
sur lui de tous vos soucis, puisqu’il
prend soin de vous.}

\vspace{4mm}

\gscore{rb_custodi_nos}
\translation{\rr Garde-nous, Seigneur, comme la prunelle de l'œil.\\
\vv Protège-nous à l'ombre de tes ailes.}

\pagebreak

\gscore{hy_sol_ecce_lentus_occidens}
\translation{\colored{V}oici que le soleil se couche lentement, qu’il abandonne avec tristesse les monts, les labours et les mers, mais renouvelle le présage de la lumière de demain.\\
\colored{P}our l’émerveillement des hommes, Créateur, dans ta Providence, tu as ainsi posé les lois qui font alterner dans le temps et les ombres et la lumière.\\
\colored{E}t au moment où le silence des ténèbres oppresse le ciel, quand les forces nous manquent pour travailler, quand nous cherchons un repos désiré,\\
\colored{R}iches alors d’espérance et de foi, nous sommes comblés par la lumière de ton Verbe, qui est, depuis les siècles, éclat de la gloire du Père.\\
\colored{I}l est le soleil qui ne connaît jamais de lever, ni de soir ; la terre désire être vêtue de sa lumière ; les cieux tiennent de lui leur éternelle joie\\
\colored{E}t donne-nous de jouir pour toujours de cette lumière sereine : à toi, au Fils, à l’Esprit Saint, nous dédierons des chants nouveaux.}

\vspace{4mm}

\versiculus{Vespertína orátio ascéndat ad te, Dómine.}{Et descéndat super nos misericórdia tua.}{Que la prière du soir monte vers toi, Seigneur.}{Et que descende sur nous ta miséricorde.}

\smalltitle{Magnificat}
\gscore{an_fac_deus_potentiam}
\translation{\aa Dieu a déployé la force de son bras: il disperse les superbes, il élève les humbles.}
\vspace{4mm}
\incipit{magn}{7c}
\psalm{magn}{7}
\gscore{an_fac_deus_potentiam_sineeu}

\needspace{3cm}
\smalltitle{Intercession}
\smallscore{or_kyrie_ferialis}
\smallscore{or_pater_ferialis}

\oratio{Deus, cuius sanctum est nomen et misericórdia a
progénie in progénies celebrátur, pópulum tuum súscipe
supplicántem, eíque tríbue perpétuo te magnificáre
præcónio. Per Dóminum.}{Seigneur, ton Nom est saint,
ton amour s’étend d’âge en
âge ; reçois la prière de ton
Église et fais-lui la grâce de ta
louange. Par Jésus Christ.}

\vspace{4mm}

\blessing

\vspace{4mm}

\gscore{or_benedicamus_feriis}

\end{document}
