% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[Session2026.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-06_vendredi}}
\fi

\begin{document}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Vendredi 10 juillet, de la férie}

\bigtitle{Vendredi de la 14\textsuperscript{e} semaine \emph{per annum},\\à la Messe}{vendredi 10 juillet}{Messe}

\rubric{Messe de la 14\textsuperscript{e} semaine per annum, et psalmodie de Tierce, comme au mercredi, p. \pageref{in_suscepimus}.}


\bigtitle{Vendredi II, à Sexte}{vendredi 10 juillet}{Sexte}

\rubric{Ouverture, Hymne et Psalmodie de Sexte, comme au mardi, p. \pageref{hy_rector_potens_ferialis}.}

\capitulum{Bar 4, 28-29}
{Sicut fuit mens vestra, ut errarétis a Deo, convérsi
decupláte stúdium quæréndi eum; qui enim indúxit in 
vos mala, indúcet in vos ætérnam iucunditátem cum
salúte vestra.
}{Votre pensée vous a égarés
loin de Dieu ; une fois
convertis, mettez dix fois plus
d’ardeur à le chercher. Car celui
qui a fait venir sur vous ces calamités
fera venir sur vous la joie
éternelle, en assurant votre salut.}

\versiculus{Apud Dóminum misericórdia.}{Et copiósa apud eum redémptio.}{Près du Seigneur est la miséricorde.}{Près de lui abonde le rachat.}

\oratio{Dómine Iesu Christe, qui hora sexta, univérso
mundo in ténebris constitúto, pro redemptióne nostra
crucis lignum ínnocens ascendísti, illam nobis lucem
semper concéde, per quam ad ætérnam vitam perveníre
mereámur. Qui vivis.}{Nous te prions, Seigneur
Jésus-Christ, à l’heure où
tu fus élevé sur la croix pour
le rachat du monde et où les
ténèbres couvraient toute la
terre : accorde-nous toujours
la lumière qui nous guidera jusqu’à
la vraie vie. Toi qui.}

\gscore{or_benedicamus_hm_ferialis}

\bigtitle{Vendredi II, à None}{vendredi 10 juillet}{None}

\rubric{Ouverture, Hymne et Psalmodie de None, comme au mardi, p. \pageref{hy_rerum_deus_ferialis}.}

\capitulum{Sap 1, 1315}
{Deus mortem non fecit, nec lætátur in perditióne
vivórum; creávit enim, ut essent ómnia, et sanábiles
sunt generatiónes orbis terrárum, et non est in illis
medicaméntum extermínii, nec inferórum regnum in
terra: iustítia enim est immortális.}
{Dieu n’a pas fait la mort, il ne
se réjouit pas de voir mourir
les êtres vivants. Il les a tous
créés pour qu’ils subsistent ; ce
qui naît dans le monde est porteur
de vie : on n’y trouve pas
de poison qui fasse mourir. La
puissance de la Mort ne règne
pas sur la terre, car la justice est
immortelle.}

\versiculus{Erípuit Dóminus ánimam meam de morte.}{Ambulábo coram illo in regióne vivórum.}{Le Seigneur a sauvé mon âme de la mort.}{Je marcherai en sa présence sur la terre des vivants.}

\oratio{Dómine Iesu Christe, qui pæniténtem latrónem de
patíbulo crucis in regnum tuum transíre fecísti, peccáta
nostra confiténtes te cum fidúcia deprecámur, ut
post mortem nos fácias paradísi portas introíre
gaudéntes. Qui vivis.}{Seigneur Jésus-Christ, toi qui
as fait passer de la croix dans
ton royaume le malfaiteur qui
reconnaissait ses fautes, nous te
supplions en confessant nos péchés: ouvre-nous, dès notre
mort, les portes du Paradis. Toi
qui.}

\gscore{or_benedicamus_hm_ferialis}

\bigtitle{Saint Benoît, aux 1\textsuperscript{e} Vêpres}{vendredi 10 juillet}{Vêpres}

\smallscore{or_dia_festivus}

\smalltitle{Psaume 112}
\gscore{an_fuit_vir}
\translation{\aa Il y eut un homme d'une vie vénérable, Benoît (béni) de grâce comme de nom, qui, depuis le temps de son enfance, eut le cœur d'un vieillard et, dépassant son âge par sa manière de vivre, ne voua son esprit à aucune volupté.}
\psalm{112}{8}

\smalltitle{Psaume 145}
\gscore{an_beatus_vir_ps145}
\translation{\aa Le bienheureux Benoît désira davantage de souffrir les maux du monde que d'en recevoir les louanges, de s'épuiser en travaux pour Dieu que d'être flatté par les plaisirs de cette vie.}
\psalm{145}{3}

\smalltitle{Psaume 146}
\gscore{an_gloriosus_confessor}
\translation{\aa Benoît, glorieux confesseur du Seigneur, menant une vie angélique sur la terre, est devenu un miroir des bonnes œuvres pour le monde ; c'est pourquoi désormais il se réjouit sans fin avec le Christ dans le ciel.}
\psalm{146}{8}

\smalltitle{Psaume 147}
\gscore{an_vir_domini}
\translation{\aa L'homme du Seigneur Benoît fut rempli de l'esprit de tous les justes : qu'il intercède pour tous les moines.}
\psalm{147}{1}

\capitulum{Rom 8, 28-30}
{Scimus quóniam diligéntibus Deum ómnia cooperántur in bonum,~\pscross{} his, qui secúndum propósitum vocáti sunt. / Nam, quos præscívit, et prædestinávit confórmes fíeri imáginis Fílii eius,~\pscross{} ut sit ipse primogénitus in multis frátribus;~\psstar{} quos autem prædestinávit, hos et vocávit; et quos vocávit, hos et iustificávit; quos autem iustificávit, illos et glorificávit.}
{Nous le savons, quand les
hommes aiment Dieu,
lui-même fait tout contribuer
à leur bien, puisqu’ils sont appelés
selon le dessein de son
amour. Ceux que, d’avance, il
connaissait, il les a aussi destinés
d’avance à être configurés
à l’image de son Fils, pour que
ce Fils soit le premier-né d’une
multitude de frères. Ceux qu’il
avait destinés d’avance, il les
a aussi appelés ; ceux qu’il a appelés,
il en a fait des justes ; et
ceux qu’il a rendus justes, il leur
a donné sa gloire.}

\gscore{resp_amavit_eum}
\translation{\rr Le Seigneur l’a aimé et l’a paré ; il l’a revêtu d’une robe de gloire : * Et il l’a couronné aux portes du paradis.
\vv Le Seigneur l’a revêtu de la cuirasse de la foi et il l’a paré.}

\gscore{hy_fratres_alacri_pectore}
\translation{\colored{F}rères, venez avec un cœur joyeux, partageons d'une même voix les joies de cette glorieuse fête.\\
\colored{E}n ce jour, Benoît, révélateur du chemin étroit, reçoit la récompense de ses travaux et se réjouit de l'honneur qui lui est dû.\\
\colored{I}l a brillé comme une nouvelle étoile, dissipant les nuages terrestres ; dès le seuil de l'âge, il a méprisé les plaisirs de la jeunesse.\\
\colored{P}uissant en miracles, inspiré par le souffle du Très-Haut, il a resplendi par des prodiges, annonçant les choses futures à son siècle.\\
\colored{P}armi ces œuvres, il a également brillé par ses enseignements lumineux, car il a tracé avec justesse la voie de la vie sacrée pour ceux qui le suivent.
\colored{G}loire à la Trinité, dont la grâce remplit ce saint de nombreuses fleurs de sainteté, embellissant ainsi les cieux.}

\versiculus{Sit memória eius in benedictióne.}{Et pérmanens ad fílios viri sancti glória.}{Que sa mémoire soit bénie.}{Et que la gloire de ce père saint se continue dans ses fils.}

\smalltitle{Magnificat}
\gscore{an_exsultet_omnium}
\translation{\aa Qu'exulte la foule des fidèles en raison de la gloire du bon Père Benoît. Que se réjouissent en particulier les troupes de moines qui célèbre sur terre la fête de celui de la compagnie duquel les saints se réjouissent au ciel.}
\incipit{magn}{1dsol}
\psalm{magn}{1sol}

\smalltitle{Intercession}
\smallscore{or_kyrie_festivus}
\smallscore{or_pater_festivus}

\label{0711_oratio}
\oratio{
Deus, qui beátum Patrem nostrum Benedíctum abbátem in schola divíni servítii præclárum constituísti magístrum, tríbue, quǽsumus, ut, amóri tuo nihil præponéntes, viam mandatórum tuórum dilatáto corde currámus. Per Dóminum.
}{
Dieu, qui as établi notre bienheureux Père Benoît abbé comme un maître éminent dans l'école du service divin, accorde-nous, nous T'en prions, de ne rien préférer à Ton amour, afin que nous courions avec un cœur dilaté sur la voie de Tes commandements.
}

\blessing

\gscore{or_benedicamus_sollemnitatibus}

\end{document}