% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[10pt, twoside, openany, french]{book}

\input{common_headers}
\externaldocument[M-]{\subfix{Session2026}}

\begin{document}

\thispagestyle{empty}
\null\newpage

\thispagestyle{empty}
\null\newpage

\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{empty}}

\bigtitle[Introduction]{ET IMMISIT IN OS MEUM CANTICUM NOVUM}{}{}

\vspace{5mm}

\smalltitle{Session de Chant Grégorien à l’Abbaye Saint-Pierre de Solesmes}

\vspace{5mm}

Dans cette abbaye riche d’une histoire millénaire, le chant grégorien a été pratiqué par des moines bénédictins qui louaient et cherchaient Dieu. Inspirée par ce lieu de prière et par l’esprit de \textbf{Dom Guéranger} – le restaurateur de la liturgie et du chant grégorien – cette Session aura pour objectif \textbf{la louange du Seigneur et la recherche de Dieu} à travers la prière chantée de l’Église. Nous désirons revenir à l’essentiel : à savoir une union renouvelée avec l’Esprit qui vivifie la Parole chantée dans la liturgie.

~


La contemplation de Dieu et la méditation de sa Parole, en effet, nous font ressentir le désir de louer Dieu, de tout notre être, par le chant dans la liturgie. Or, le grégorien est par excellence le chant où l’âme des fidèles, à l’unisson de toute l’Église, exprime magnifiquement et humblement sa ferveur, ses émotions, ses louanges, ses demandes. C’est pourquoi nous accorderons une importance majeure à ce \textbf{dialogue entre la créature et son Créateur} à l’intérieur de la liturgie, et celle-ci sera au cœur de nos journées (Messe et Offices). Nous souhaitons poursuivre l’œuvre de Dom Guéranger, qui a permis à beaucoup de fidèles de redécouvrir le sens de la liturgie, source du véritable esprit chrétien.

~
 
L’esprit d’unanimité avec toute l’Église, le désir de rajeunir notre approche du chant grégorien, le \textbf{retour à l’essentiel} ; voilà notre idéal durant cette Session, qui sera placée sous le patronage de saint Grégoire-le-Grand, saint Chrodegang de Metz et Dom Guéranger.

~

\hfill Ut in omnibus glorificetur Deus!

\customsubfile{00_ordinaire}
%\customsubfile{01_dimanche}
\customsubfile{02_lundi}
\customsubfile{03_mardi}
\customsubfile{04_mercredi}
\customsubfile{05_jeudi}
\customsubfile{06_vendredi}
\customsubfile{07_samedi}
\customsubfile{10_appendice}

\newpage

\null\thispagestyle{empty}

\vfill

Maquettage et réalisation du carnet : Matthias Bry

Ordo liturgique : Matthias Bry, Alberto Diaz-Blanco, dom Jacques-Marie Guilmard

Saisie des partitions : Matthias Bry, Robert Bruce, Dominique Crochu, Pierre François, Andrew Hinkley, Jörg Hudelmaier, Jakub Jelínek, Marek Klein

Copie des neumes sangalliens : Matthias Bry, Dominique Crochu

\newpage
\setlength{\cftbeforetoctitleskip}{-\baselineskip}
\tableofcontents
\thispagestyle{empty}

\end{document}