\item Quand Israël sortit d'Égypte, et Jacob, de chez un peuple étranger,

\item Juda fut pour Dieu un sanctuaire, Israël devint son domaine.

\item La mer voit et s'enfuit, le Jourdain retourne en arrière.

\item Comme des béliers, bondissent les montagnes, et les collines, comme des agneaux.

\item Qu'as-tu, mer, à t'enfuir, Jourdain, à retourner en arrière ?

\item Montagnes, pourquoi bondir comme des béliers, collines, comme des agneaux ?

\item Tremble, terre, devant le Maître, devant la face du Dieu de Jacob,

\item lui qui change le rocher en source et la pierre en fontaine !

\item Non pas à nous, Seigneur, non pas à nous, mais à ton nom, donne la gloire, pour ton amour et ta vérité.

\item Pourquoi les païens diraient-ils : « Où donc est leur Dieu ? »

\item Notre Dieu, il est au ciel ; tout ce qu'il veut, il le fait.

\item Leurs idoles : or et argent, ouvrages de mains humaines.

\item Elles ont une bouche et ne parlent pas, des yeux et ne voient pas,

\item des oreilles et n'entendent pas, des narines et ne sentent pas.

\item Leurs mains ne peuvent toucher, + leurs pieds ne peuvent marcher, pas un son ne sort de leur gosier !

\item Qu'ils deviennent comme elles, tous ceux qui les font, ceux qui mettent leur foi en elles.

\item Israël, mets ta foi dans le Seigneur : le secours, le bouclier, c'est lui !

\item Famille d'Aaron, mets ta foi dans le Seigneur : le secours, le bouclier, c'est lui !

\item Vous qui le craignez, ayez foi dans le Seigneur : le secours, le bouclier, c'est lui !

\item Le Seigneur se souvient de nous : il bénira ! * Il bénira la famille d'Israël, il bénira la famille d'Aaron ; *

\item il bénira tous ceux qui craignent le Seigneur, du plus grand au plus petit.

\item Que le Seigneur multiplie ses bienfaits pour vous et vos enfants !

\item Soyez bénis par le Seigneur qui a fait le ciel et la terre !

\item Le ciel, c'est le ciel du Seigneur ; aux hommes, il a donné la terre.

\item Les morts ne louent pas le Seigneur, ni ceux qui descendent au silence.

\item Nous, les vivants, bénissons le Seigneur, maintenant et pour les siècles des siècles !