\item Louez le nom du Seigneur, louez-le, serviteurs du Seigneur

\item qui veillez dans la maison du Seigneur, dans les parvis de la maison de notre Dieu.

\item Louez la bonté du Seigneur, célébrez la douceur de son nom.

\item C'est Jacob que le Seigneur a choisi, Israël dont il a fait son bien.

\item Je le sais, le Seigneur est grand : notre Maître est plus grand que tous les dieux.

\item Tout ce que veut le Seigneur, il le fait au ciel et sur la terre, dans les mers et jusqu'au fond des abîmes.

\item De l'horizon, il fait monter les nuages ; + il lance des éclairs, et la pluie ruisselle ; * il libère le vent qu'il tenait en réserve.

\item Il a frappé les aînés de l'Égypte, les premiers-nés de l'homme et du bétail.

\item Il envoya des signes et des prodiges, chez toi, terre d'Égypte, sur Pharaon et tous ses serviteurs.

\item Il a frappé des nations en grand nombre et fait périr des rois valeureux :

\item (Séhon, le roi des Amorites, Og, le roi de Basan, et tous les royaumes de Canaan ; )

\item il a donné leur pays en héritage, en héritage à Israël, son peuple.

\item Pour toujours, Seigneur, ton nom ! D'âge en âge, Seigneur, ton mémorial !

\item Car le Seigneur rend justice à son peuple : par égard pour ses serviteurs, il se reprend.

\item Les idoles des nations : or et argent, ouvrage de mains humaines.

\item Elles ont une bouche et ne parlent pas, des yeux et ne voient pas.

\item Leurs oreilles n'entendent pas, et dans leur bouche, pas le moindre souffle.

\item Qu'ils deviennent comme elles, tous ceux qui les font, ceux qui mettent leur foi en elles.

\item Maison d'Israël, bénis le Seigneur, maison d'Aaron, bénis le Seigneur,

\item maison de Lévi, bénis le Seigneur, et vous qui le craignez, bénissez le Seigneur !

\item Béni soit le Seigneur depuis Sion, lui qui habite Jérusalem !
