\item J’avais dit : « Les tén\frflex{è}bres m’écrasent ! »\psstar{} mais la nuit devient lumi\frflex{è}re autour de moi.
\item Même la ténèbre pour t\frflex{o}i n’est pas ténèbre,\psstar{} et la nuit comme le jo\frflex{u}r est lumière !
\item C’est toi qui as cré\frflex{é} mes reins,\psstar{} qui m’as tissé dans le s\frflex{e}in de ma mère.
\item Je reconnais devant toi le prodige, l’être étonn\frflex{a}nt que je suis :\psstar{} étonnantes sont tes œuvres toute mon \frflex{â}me le sait.
\item Mes os n’étaient pas cachés pour toi\pscross{} quand j’étais façonn\frflex{é} dans le secret,\psstar{} modelé aux entr\frflex{a}illes de la terre.
\item J’étais encore inachevé, tu me voyais ;\pscross{} sur ton livre, tous mes jo\frflex{u}rs étaient inscrits,\psstar{} recensés avant qu’un se\frflex{u}l ne soit !
\item Que tes pensées sont pour m\frflex{o}i difficiles,\psstar{} Dieu, que leur s\frflex{o}mme est imposante !
\item Je les compte : plus nombre\frflex{u}ses que le sable !\psstar{} Je m’éveille : je suis enc\frflex{o}re avec toi.
\item Dieu, si tu extermin\frflex{a}is l’impie !\psstar{} Hommes de sang, éloignez-vo\frflex{u}s de moi !
\item Tes adversaires prof\frflex{a}nent ton Nom :\psstar{} ils le pron\frflex{o}ncent pour détruire.
\item Comment ne pas haïr tes ennem\frflex{i}s, Seigneur,\psstar{} ne pas avoir en dégo\frflex{û}t tes assaillants ?
\item Je les hais d’une h\frflex{a}ine parfaite,\psstar{} je les tiens pour mes pr\frflex{o}pres ennemis.
\item Scrute-moi, mon Dieu, tu saur\frflex{a}s ma pensée ;\psstar{} éprouve-moi, tu connaîtr\frflex{a}s mon cœur.
\item Vois si je prends le chem\frflex{i}n des idoles,\psstar{} et conduis-moi sur le chem\frflex{i}n d’éternité.