\item Je n’ai de rep\frflex{o}s qu’en Dieu seul,\psstar{} mon sal\frflex{u}t vient de lui.
\item Lui seul est mon roch\frflex{e}r, mon salut,\psstar{} ma citadelle : je su\frflex{i}s inébranlable.
\item Combien de temps tomberez-vous sur un homme pour l’ab\frflex{a}ttre, vous tous,\psstar{} comme un mur qui penche, une clôt\frflex{u}re qui croule ?
\item Détruire mon honneur est leur seule pensée :\pscross{} ils se pl\frflex{a}isent à mentir.\psstar{} Des lèvres, ils bénissent ; au fond d’eux-m\frflex{ê}mes, ils maudissent.
\item Je n’ai mon rep\frflex{o}s qu’en Dieu seul ;\psstar{} oui, mon esp\frflex{o}ir vient de lui.
\item Lui seul est mon roch\frflex{e}r, mon salut,\psstar{} ma citadelle : je r\frflex{e}ste inébranlable.
\item Mon salut et ma gloire se tro\frflex{u}vent près de Dieu.\psstar{} Chez Dieu, mon refuge, mon roch\frflex{e}r imprenable !
\item Comptez sur lui en tous temps, vo\frflex{u}s, le peuple.\psstar{} Devant lui épanchez votre cœur : Dieu est pour no\frflex{u}s un refuge.
\item L’homme n’est qu’un souffle,\pscross{} les fils des h\frflex{o}mmes, un mensonge :\psstar{} sur un plateau de balance, tous ensemble, ils ser\frflex{a}ient moins qu’un souffle.
\item N’allez pas compter sur la fraude et n’aspirez p\frflex{a}s au profit ;\psstar{} si vous amassez des richesses, n’y mettez p\frflex{a}s votre cœur.
\item Dieu a dit une chose, deux choses que j’ai entendues.\pscross{} Ceci : que la force est à Dieu ; à toi, Seigne\frflex{u}r, la grâce !\psstar{} Et ceci : tu rends à chaque homme sel\frflex{o}n ce qu’il fait.