\item Acclamez Dieu, toute la terre ;\pscross{} fêtez la gl\frflex{o}ire de son Nom,\psstar{} glorifiez-le en célébr\frflex{a}nt sa louange.
\item Dites à Dieu : « Que tes acti\frflex{o}ns sont redoutables !\psstar{} En présence de ta force, tes ennem\frflex{i}s s’inclinent.
\item Toute la terre se prost\frflex{e}rne devant toi,\psstar{} elle chante pour toi, elle ch\frflex{a}nte pour ton Nom. »
\item Venez et voyez les hauts f\frflex{a}its de Dieu,\psstar{} ses exploits redoutables pour les f\frflex{i}ls des hommes.
\item Il changea la m\frflex{e}r en terre ferme :\psstar{} ils passèrent le fle\frflex{u}ve à pied sec. 
\item De là, cette j\frflex{o}ie qu’il nous donne.\psstar{} Il règne à jam\frflex{a}is par sa puissance. 
\item Ses yeux obs\frflex{e}rvent les nations :\psstar{} que les rebelles co\frflex{u}rbent la tête !
\item Peuples, béniss\frflex{e}z notre Dieu !\psstar{} Faites retent\frflex{i}r sa louange,
\item Car il rend la v\frflex{i}e à notre âme,\psstar{} il a gardé nos pi\frflex{e}ds de la chute.
\item C’est toi, Dieu, qui nous \frflex{a}s éprouvés,\psstar{} affinés comme on aff\frflex{i}ne un métal ;
\item Tu nous as condu\frflex{i}ts dans un piège,\psstar{} tu as serré un éta\frflex{u} sur nos reins.
\item Tu as mis des mortels à notre tête ;\pscross{} nous sommes entrés dans l’ea\frflex{u} et le feu,\psstar{} tu nous as fait sort\frflex{i}r vers l’abondance.
\item Je viens dans ta maison av\frflex{e}c des holocaustes,\psstar{} je tiendrai mes prom\frflex{e}sses envers toi,
\item Les promesses qui m’ouvr\frflex{i}rent les lèvres,\psstar{} que ma bouche a prononc\frflex{é}es dans ma détresse.
\item Je t’offrirai de beaux holocaustes\pscross{} avec le fum\frflex{e}t des béliers ;\psstar{} je prépare des bœ\frflex{u}fs et des chevreaux.
\item Venez, écoutez, vous to\frflex{u}s qui craignez Dieu :\psstar{} je vous dirai ce qu’il a f\frflex{a}it pour mon âme ;
\item Quand je poussai vers lu\frflex{i} mon cri,\psstar{} ma bouche faisait déj\frflex{à} son éloge.
\item Si mon cœur avait regard\frflex{é} vers le mal,\psstar{} le Seigneur n’aurait p\frflex{a}s écouté.
\item Et pourtant, Die\frflex{u} a écouté,\psstar{} il entend le cr\frflex{i} de ma prière.
\item Béni soit Dieu qui n’a pas écart\frflex{é} ma prière,\psstar{} ni détourné de m\frflex{o}i son amour !