\item Dieu se lève et ses ennem\frflex{i}s se dispersent,\psstar{} ses adversaires fu\frflex{i}ent devant sa face.
\item Comme on dissipe une fumée, tu les dissipes ;\pscross{} comme on voit fondre la cire en f\frflex{a}ce du feu,\psstar{} les impies disparaissent devant la f\frflex{a}ce de Dieu.
\item Mais les justes sont en f\frflex{ê}te, ils exultent ;\psstar{} devant la face de Dieu ils d\frflex{a}nsent de joie.
\item Chantez pour Dieu, jouez pour son Nom,\pscross{} frayez la route à celui qui cheva\frflex{u}che les nuées.\psstar{} Son Nom est Le Seigneur ; dans\frflex{e}z devant sa face.
\item Père des orphelins, défense\frflex{u}r des veuves,\psstar{} tel est Dieu dans sa s\frflex{a}inte demeure.
\item À l’isolé, Dieu accorde une maison ;\pscross{} aux captifs, il r\frflex{e}nd la liberté ;\psstar{} mais les rebelles vont habit\frflex{e}r les lieux arides.
\item Dieu, quand tu sortis en av\frflex{a}nt de ton peuple,\psstar{} quand tu marchas dans le désert, la t\frflex{e}rre trembla ;
\item Les cieux mêmes fondirent\pscross{} devant la face de Dieu, le Die\frflex{u} du Sinaï,\psstar{} devant la face de Dieu, le Die\frflex{u} d’Israël.
\item Tu répandais sur ton héritage une plu\frflex{i}e généreuse,\psstar{} et quand il défaillait, t\frflex{o}i, tu le soutenais.
\item Sur les lieux où camp\frflex{a}it ton troupeau,\psstar{} tu le soutenais, Dieu qui es b\frflex{o}n pour le pauvre.
\item Le Seigneur pron\frflex{o}nce un oracle,\psstar{} une armée de messag\frflex{è}res le répand :
\item « Rois en déroute, arm\frflex{é}es en déroute !\psstar{} On reçoit en partage les très\frflex{o}rs du pays.
\item Resterez-vous au repos derrière vos murs\pscross{} quand les ailes de la Colombe se co\frflex{u}vrent d’argent,\psstar{} et son plumage, de fl\frflex{a}mmes d’or,
\item Quand le Puissant, là-bas, pulvér\frflex{i}se des rois\psstar{} et qu’il n\frflex{e}ige au Mont-Sombre ? »
\item Mont de Basan, div\frflex{i}ne montagne,\psstar{} mont de Basan, fi\frflex{è}re montagne !
\item Pourquoi jalouser, fière montagne,\pscross{} la montagne que Dieu s’est chois\frflex{i}e pour demeure ?\psstar{} Là, le Seigneur habiter\frflex{a} jusqu’à la fin.
\item Les chars de Dieu sont des milli\frflex{e}rs de myriades ;\psstar{} au milieu, le Seigneur ; au sanctu\frflex{a}ire, le Sinaï.
\item Tu es monté sur la hauteur, capturant des captifs,\pscross{} recevant un tribut, m\frflex{ê}me de rebelles,\psstar{} pour avoir une demeure, Seigne\frflex{u}r notre Dieu.