\item Que le Seigne\frflex{u}r soit béni !\psstar{} Jour après jour, ce Dieu nous acc\frflex{o}rde la victoire.
\item Le Dieu qui est le nôtre est le Die\frflex{u} des victoires,\psstar{} et les portes de la mort sont à Die\frflex{u}, le Seigneur.
\item À qui le hait, Dieu frac\frflex{a}sse la tête ;\psstar{} à qui vit dans le crime, il déf\frflex{o}nce le crâne.
\item Le Seigneur a dit : « Je les ram\frflex{è}ne de Basan,\psstar{} je les ramène des ab\frflex{î}mes de la mer,
\item Afin que tu enfonces ton pi\frflex{e}d dans leur sang,\psstar{} que la langue de tes chiens ait sa pât\frflex{u}re d’ennemis. »
\item Dieu, on a v\frflex{u} ton cortège,\psstar{} le cortège de mon Dieu, de mon r\frflex{o}i dans le Temple :
\item En tête les chantres, les musici\frflex{e}ns derrière,\psstar{} parmi les jeunes filles frapp\frflex{a}nt le tambourin.
\item Rassemblez-vous, b\frflex{é}nissez Dieu ;\psstar{} aux sources d’Israël, il y \frflex{a} le Seigneur !
\item Voici Benjamin, le plus jeune, ouvrant la marche,\pscross{} les princes de Jud\frflex{a} et leur suite,\psstar{} les princes de Zabulon, les pr\frflex{i}nces de Nephtali.
\item Ton Dieu l’a command\frflex{é} : « Sois fort ! »\psstar{} Montre ta force, Dieu, quand tu ag\frflex{i}s pour nous !
\item De ton palais, qui dom\frflex{i}ne Jérusalem,\psstar{} on voit des rois t’apport\frflex{e}r leurs présents.
\item Menace la B\frflex{ê}te des marais,\psstar{} la bande de fauves, la me\frflex{u}te des peuples : 
\item Qu’ils se prosternent avec leurs pi\frflex{è}ces d’argent ;\psstar{} désunis les peuples qui \frflex{a}iment la guerre.
\item De l’Égypte arriveront des ét\frflex{o}ffes somptueuses ;\psstar{} l’Éthiopie viendra vers Die\frflex{u} les mains pleines.
\item Royaumes de la terre, chantez pour Dieu, jou\frflex{e}z pour le Seigneur,\psstar{} celui qui chevauche au plus haut des cieux, les cie\frflex{u}x antiques. 
\item Voici qu’il élève la voix, une v\frflex{o}ix puissante ;\psstar{} rendez la puiss\frflex{a}nce à Dieu.
\item Sur Isra\frflex{ë}l, sa splendeur !\psstar{} Dans la nu\frflex{é}e, sa puissance !
\item Redoutable est Dieu dans son temple saint, le Die\frflex{u} d’Israël ;\psstar{} c’est lui qui donne à son peuple force et puissance. Bén\frflex{i} soit Dieu !