\item En toi, Seigne\frflex{u}r, j’ai mon refuge :\psstar{} garde-moi d’être humili\frflex{é} pour toujours.
\item Dans ta justice, défends-m\frflex{o}i, libère-moi,\psstar{} tends l’oreille vers m\frflex{o}i, et sauve-moi.
\item Sois le rocher qui m’accueille, toujo\frflex{u}rs accessible ;\psstar{} tu as résolu de me sauver : ma forteresse et mon r\frflex{o}c, c’est toi !
\item Mon Dieu, libère-moi des m\frflex{a}ins de l’impie,\psstar{} des prises du fo\frflex{u}rbe et du violent.
\item Seigneur mon Dieu, tu \frflex{e}s mon espérance,\psstar{} mon appu\frflex{i} dès ma jeunesse.
\item Toi, mon soutien dès avant ma naissance,\pscross{} tu m’as choisi dès le v\frflex{e}ntre de ma mère ;\psstar{} tu seras ma lou\frflex{a}nge toujours !
\item Pour beaucoup, je f\frflex{u}s comme un prodige ;\psstar{} tu as été mon seco\frflex{u}rs et ma force.
\item Je n’avais que ta lou\frflex{a}nge à la bouche,\psstar{} tout le jo\frflex{u}r, ta splendeur.
\item Ne me rejette pas mainten\frflex{a}nt que j’ai vieilli ;\psstar{} alors que décline ma vigueur, ne m’aband\frflex{o}nne pas.
\item Mes ennemis p\frflex{a}rlent contre moi,\psstar{} ils me surv\frflex{e}illent et se concertent.
\item Ils disent : « Die\frflex{u} l’abandonne !\psstar{} Traquez-le, empoignez-le, il n’a p\frflex{a}s de défenseur ! »
\item Dieu, ne sois p\frflex{a}s loin de moi ;\psstar{} mon Dieu, viens v\frflex{i}te à mon secours !
\item Qu’ils soient humiliés, anéantis, ceux qui se dr\frflex{e}ssent contre moi ;\psstar{} qu’ils soient couverts de honte et d’infamie, ceux qui ve\frflex{u}lent mon malheur !
\item Et moi qui ne c\frflex{e}sse d’espérer,\psstar{} j’ajoute enc\frflex{o}re à ta louange.
\item Ma bouche annonce tout le jour\pscross{} tes actes de just\frflex{i}ce et de salut ;\psstar{} je n’en connais p\frflex{a}s le nombre.
\item Je revivrai les expl\frflex{o}its du Seigneur\psstar{} en rappelant que ta just\frflex{i}ce est la seule.
\item Mon Dieu, tu m’as instru\frflex{i}t dès ma jeunesse,\psstar{} jusqu’à présent, j’ai proclam\frflex{é} tes merveilles.
\item Aux jours de la vieill\frflex{e}sse et des cheveux blancs,\psstar{} ne m’abandonne p\frflex{a}s, ô mon Dieu ; 
\item Et je dirai aux hommes de ce t\frflex{e}mps ta puissance,\psstar{} à tous ceux qui viendr\frflex{o}nt, tes exploits.
\item Si haute est ta justice, mon Dieu,\pscross{} toi qui as f\frflex{a}it de grandes choses :\psstar{} Dieu, qui d\frflex{o}nc est comme toi ?
\item Toi qui m’as fait voir tant de ma\frflex{u}x et de détresses,\psstar{} tu me feras v\frflex{i}vre à nouveau, 
\item À nouveau tu me tireras des ab\frflex{î}mes de la terre,\psstar{} tu m’élèveras et me grandiras, tu reviendr\frflex{a}s me consoler.
\item Et moi, je te rendrai grâce sur la harpe pour ta vérit\frflex{é}, ô mon Dieu !\psstar{} Je jouerai pour toi de ma cithare, S\frflex{a}int d’Israël !
\item Joie sur mes lèvres qui ch\frflex{a}ntent pour toi,\psstar{} et dans mon âme que tu \frflex{a}s rachetée !
\item Alors, tout au long du jour, ma langue redir\frflex{a} ta justice ;\psstar{} c’est la honte, c’est l’infamie pour ceux qui ve\frflex{u}lent mon malheur.