\item Vraiment, Dieu est b\frflex{o}n pour Israël,\psstar{} pour les h\frflex{o}mmes au cœur pur.
\item Un rien, et je p\frflex{e}rdais pied,\psstar{} un peu plus, et je fais\frflex{a}is un faux pas ;
\item Car j’étais jalo\frflex{u}x des superbes,\psstar{} je voyais le succ\frflex{è}s des impies.
\item Jusqu’à leur mort, ils ne m\frflex{a}nquent de rien,\psstar{} ils jouissent d’une sant\frflex{é} parfaite ;
\item Ils échappent aux souffr\frflex{a}nces des hommes,\psstar{} aux coups qui fr\frflex{a}ppent les mortels.
\item Ainsi, l’orgu\frflex{e}il est leur collier,\psstar{} la violence, l’hab\frflex{i}t qui les couvre ;
\item Leurs yeux qui br\frflex{i}llent de bien-être\psstar{} trahissent les env\frflex{i}es de leur cœur.
\item Ils ricanent, ils pr\frflex{ô}nent le mal,\psstar{} de très haut, ils pr\frflex{ô}nent la force ;
\item Leur bouche accap\frflex{a}re le ciel,\psstar{} et leur langue parco\frflex{u}rt la terre.
\item Ainsi, le pe\frflex{u}ple se détourne\psstar{} vers la source d’une t\frflex{e}lle abondance.
\item Ils disent : « Comment Die\frflex{u} saurait-il ?\psstar{} le Très-Haut, qu\frflex{e} peut-il savoir ? »
\item Voyez comme s\frflex{o}nt les impies :\psstar{} tranquilles, ils am\frflex{a}ssent des fortunes.
\item Vraiment, c’est en vain que j’ai gard\frflex{é} mon cœur pur,\psstar{} lavé mes mains en s\frflex{i}gne d’innocence !
\item Me voici frapp\frflex{é} chaque jour,\psstar{} châti\frflex{é} dès le matin.
\item Si j’avais dit : « Je vais parl\frflex{e}r comme eux »,\psstar{} j’aurais trahi la r\frflex{a}ce de tes fils.
\item Longtemps, j’ai cherch\frflex{é} à savoir,\psstar{} je me suis donn\frflex{é} de la peine.
\item Mais quand j’entrai dans la deme\frflex{u}re de Dieu,\psstar{} je compris quel ser\frflex{a}it leur avenir.
\item Vraiment, tu les as m\frflex{i}s sur la pente :\psstar{} déjà tu les entr\frflex{a}înes vers la ruine.
\item Comment vont-ils soud\frflex{a}in au désastre,\psstar{} anéantis, achev\frflex{é}s par la terreur ?
\item À ton réveil, Seigneur, tu ch\frflex{a}sses leur image,\psstar{} comme un songe au sort\frflex{i}r du sommeil.
\item Oui, mon cœ\frflex{u}r s’aigrissait,\psstar{} j’avais les r\frflex{e}ins transpercés.
\item Moi, stup\frflex{i}de, comme une bête,\psstar{} je ne savais pas, mais j’ét\frflex{a}is avec toi.
\item Moi, je suis toujo\frflex{u}rs avec toi,\psstar{} avec toi qui as sais\frflex{i} ma main droite.
\item Tu me conduis sel\frflex{o}n tes desseins ;\psstar{} puis tu me prendr\frflex{a}s dans la gloire.
\item Qui donc est pour m\frflex{o}i dans le ciel\psstar{} si je n’ai, même avec toi, aucune j\frflex{o}ie sur la terre ?
\item Ma chair et mon cœ\frflex{u}r sont usés :\psstar{} ma part, le roc de mon cœur, c’est Die\frflex{u} pour toujours.
\item Qui s’éloigne de t\frflex{o}i périra :\psstar{} tu détruis ce\frflex{u}x qui te délaissent.
\item Pour moi, il est bon d’être pr\frflex{o}che de Dieu ;\psstar{} j’ai pris refuge aupr\frflex{è}s de mon Dieu
\item Pour annoncer les œ\frflex{u}vres du Seigneur\psstar{} aux p\frflex{o}rtes de Sion.