\item Vers Dieu, je cr\frflex{i}e mon appel !\psstar{} Je crie vers Die\frflex{u} : qu’il m’entende !
\item Au jour de la détresse, je cherche le Seigneur ;\pscross{} la nuit, je tends les m\frflex{a}ins sans relâche,\psstar{} mon âme ref\frflex{u}se le réconfort.
\item Je me souviens de Die\frflex{u}, je me plains ;\psstar{} je médite et mon espr\frflex{i}t défaille.
\item Tu refuses à mes ye\frflex{u}x le sommeil ;\psstar{} je me trouble, incap\frflex{a}ble de parler.
\item Je pense aux jo\frflex{u}rs d’autrefois,\psstar{} aux ann\frflex{é}es de jadis ;
\item La nuit, je me souvi\frflex{e}ns de mon chant,\psstar{} je médite en mon cœur, et mon espr\frflex{i}t s’interroge.
\item Le Seigneur ne fera-t-\frflex{i}l que rejeter,\psstar{} ne sera-t-il jamais pl\frflex{u}s favorable ?
\item Son amour a-t-il d\frflex{o}nc disparu ?\psstar{} S’est-elle éteinte, d’âge en \frflex{â}ge, la parole ?
\item Dieu oublierait-\frflex{i}l d’avoir pitié,\psstar{} dans sa colère a-t-il ferm\frflex{é} ses entrailles ?
\item J’ai dit : « Une ch\frflex{o}se me fait mal,\psstar{} la droite du Très-Ha\frflex{u}t a changé. »
\item Je me souviens des expl\frflex{o}its du Seigneur,\psstar{} je rappelle ta merv\frflex{e}ille de jadis ;
\item Je me red\frflex{i}s tous tes hauts faits,\psstar{} sur tes expl\frflex{o}its je médite.
\item Dieu, la saintet\frflex{é} est ton chemin !\psstar{} Quel Dieu est gr\frflex{a}nd comme Dieu ?
\item Tu es le Dieu qui accompl\frflex{i}s la merveille,\psstar{} qui fais connaître chez les pe\frflex{u}ples ta force :
\item Tu rachetas ton pe\frflex{u}ple avec puissance,\psstar{} les descendants de Jac\frflex{o}b et de Joseph.
\item Les eaux, en te voyant, Seigneur,\pscross{} les eaux, en te voy\frflex{a}nt, tremblèrent,\psstar{} l’abîme lui-m\frflex{ê}me a frémi.
\item Les nuages déversèrent leurs eaux,\pscross{} les nuées donn\frflex{è}rent de la voix,\psstar{} la foudre frapp\frflex{a}it de toute part.
\item Au roulement de ta voix qui tonnait,\pscross{} tes éclairs illumin\frflex{è}rent le monde,\psstar{} la terre s’agit\frflex{a} et frémit.
\item Par la mer passait ton chemin,\pscross{} tes sentiers, par les ea\frflex{u}x profondes ;\psstar{} et nul n’en conn\frflex{a}ît la trace.
\item Tu as conduit comme un troupea\frflex{u} ton peuple\psstar{} par la main de Mo\frflex{ï}se et d’Aaron.