\item Écoute ma l\frflex{o}i, ô mon peuple,\psstar{} tends l’oreille aux par\frflex{o}les de ma bouche.
\item J’ouvrirai la bouche pour une p\frflex{a}rabole,\psstar{} je publierai ce qui fut cach\frflex{é} dès l’origine.
\item Nous avons entend\frflex{u} et nous savons\psstar{} ce que nos pères nous \frflex{o}nt raconté ;
\item Nous le redirons à l’\frflex{â}ge qui vient,\psstar{} sans rien cach\frflex{e}r à nos descendants :
\item Les titres de gl\frflex{o}ire du Seigneur,\psstar{} sa puissance et les merv\frflex{e}illes qu’il a faites.
\item Il fixa une r\frflex{è}gle en Jacob,\psstar{} il établit en Isra\frflex{ë}l une loi,
\item Loi qui ordonn\frflex{a}it à nos pères\psstar{} d’enseigner ces ch\frflex{o}ses à leur fils,
\item Pour que l’âge suiv\frflex{a}nt les connaisse,\psstar{} et leur descend\frflex{a}nce à venir.
\item Qu’ils se lèvent et les rac\frflex{o}ntent à leurs fils\psstar{} pour qu’ils placent en Die\frflex{u} leur espoir
\item Et n’oublient pas les expl\frflex{o}its du Seigneur\psstar{} mais obs\frflex{e}rvent ses commandements.
\item Qu’ils ne soient pas, c\frflex{o}mme leurs pères,\psstar{} une génération indoc\frflex{i}le et rebelle,
\item Génération de cœ\frflex{u}rs inconstants\psstar{} et d’esprits infid\frflex{è}les à Dieu.
\item Les fils d’Éphra\frflex{ï}m, archers d’élite,\psstar{} se sont enfuis, le jo\frflex{u}r du combat :
\item Ils n’ont pas gardé l’alli\frflex{a}nce de Dieu,\psstar{} ils refusaient de su\frflex{i}vre sa loi ;
\item Ils avaient oubli\frflex{é} ses exploits,\psstar{} les merveilles dont ils f\frflex{u}rent les témoins.
\item Devant leurs pères il accompl\frflex{i}t un miracle\psstar{} en Égypte, au pa\frflex{y}s de Tanis :
\item Il fend la mer, il les f\frflex{a}it passer,\psstar{} dressant les ea\frflex{u}x comme une digue ;
\item Le jour, il les condu\frflex{i}t par la nuée,\psstar{} et la nuit, par la lumi\frflex{è}re d’un feu.
\item Il fend le roch\frflex{e}r du désert,\psstar{} les désalt\frflex{è}re aux eaux profondes ;
\item De la roche, il t\frflex{i}re des ruisseaux\psstar{} qu’il fait déval\frflex{e}r comme un fleuve.
\item Mais ils péchaient enc\frflex{o}re contre lui,\psstar{} dans les lieux arides ils brav\frflex{a}ient le Très-Haut ;
\item Ils tentaient le Seigne\frflex{u}r dans leurs cœurs,\psstar{} ils réclamèrent de mang\frflex{e}r à leur faim.
\item Ils s’en prennent à Die\frflex{u} et demandent :\psstar{} « Dieu peut-il apprêter une t\frflex{a}ble au désert ?
\item Sans doute, il a frapp\frflex{é} le rocher :\psstar{} l’eau a jailli, elle co\frflex{u}le à flots ! 
\item Mais pourra-t-il nous donn\frflex{e}r du pain\psstar{} et procurer de la vi\frflex{a}nde à son peuple ? »
\item Alors le Seigneur entendit et s’emporta,\pscross{} il s’enflamma de fur\frflex{e}ur contre Jacob,\psstar{} sa colère mont\frflex{a} contre Israël.
\item Car ils n’avaient pas f\frflex{o}i en Dieu,\psstar{} ils ne croyaient p\frflex{a}s qu’il les sauverait.
\item Il commande aux nu\frflex{é}es là-haut,\psstar{} il ouvre les écl\frflex{u}ses du ciel :
\item Pour les nourrir il fait pleuv\frflex{o}ir la manne,\psstar{} il leur donne le from\frflex{e}nt du ciel ;
\item Chacun se nourr\frflex{i}t du pain des Forts,\psstar{} il les pourvoit de v\frflex{i}vres à satiété.
\item Dans le ciel, il po\frflex{u}sse le vent d’est\psstar{} et lance le grand v\frflex{e}nt du midi.
\item Sur eux il fait pleuvoir une nu\frflex{é}e d’oiseaux,\psstar{} autant de viande que de s\frflex{a}ble au bord des mers.
\item Elle s’abat au milie\frflex{u} de leur camp\psstar{} tout auto\frflex{u}r de leurs demeures.
\item Ils mangent, ils s\frflex{o}nt rassasiés,\psstar{} Dieu content\frflex{a}it leur envie.
\item Mais leur envie n’était p\frflex{a}s satisfaite,\psstar{} ils avaient enc\frflex{o}re la bouche pleine,
\item Quand s’éleva la colère de Dieu :\pscross{} il frappe les plus vaill\frflex{a}nts d’entre eux\psstar{} et terrasse la jeun\frflex{e}sse d’Israël.
\item Et pourtant ils péch\frflex{a}ient encore,\psstar{} ils n’avaient pas f\frflex{o}i en ses merveilles.
\item D’un souffle il ach\frflex{è}ve leurs jours,\psstar{} et leurs ann\frflex{é}es en un moment.
\item Quand Dieu les frapp\frflex{a}it, ils le cherchaient,\psstar{} ils revenaient et se tourn\frflex{a}ient vers lui :
\item Ils se souvenaient que Die\frflex{u} est leur rocher,\psstar{} et le Dieu Très-Ha\frflex{u}t, leur rédempteur.
