\item Mais de leur bo\frflex{u}che ils le trompaient,\psstar{} de leur l\frflex{a}ngue ils lui mentaient.
\item Leur cœur n’était pas const\frflex{a}nt envers lui ;\psstar{} ils n’étaient pas fid\frflex{è}les à son alliance.
\item Et lui, m\frflex{i}séricordieux,\psstar{} au lieu de détru\frflex{i}re, il pardonnait ; 
\item Maintes fois, il ret\frflex{i}nt sa colère\psstar{} au lieu de réveill\frflex{e}r sa violence.
\item Il se rappelait : ils ne s\frflex{o}nt que chair,\psstar{} un souffle qui s’en v\frflex{a} sans retour.
\item Que de fois au dés\frflex{e}rt ils l’ont bravé,\psstar{} offensé d\frflex{a}ns les solitudes !
\item De nouveau ils t\frflex{e}ntaient Dieu,\psstar{} ils attristaient le S\frflex{a}int d’Israël.
\item Ils avaient oubli\frflex{é} ce jour\psstar{} où sa main les sauv\frflex{a} de l’adversaire.
\item Par ses signes il frapp\frflex{a} l’Égypte,\psstar{} et le pays de Tan\frflex{i}s par ses prodiges.
\item Il transforme en s\frflex{a}ng l’eau des fleuves\psstar{} et les ruisseaux, pour qu’ils ne b\frflex{o}ivent pas.
\item Il leur envoie une verm\frflex{i}ne qui les ronge,\psstar{} des grenouilles qui inf\frflex{e}stent tout.
\item Il livre les réc\frflex{o}ltes aux sauterelles\psstar{} et le fruit de leur trav\frflex{a}il aux insectes.
\item Il ravage leurs v\frflex{i}gnes par les grêlons\psstar{} et leurs figui\frflex{e}rs par le gel.
\item Il abandonne le bét\frflex{a}il à la grêle\psstar{} et les troupea\frflex{u}x à la foudre.
\item Il lâche sur eux le feu de sa colère,\pscross{} indignation, fure\frflex{u}r, effroi,\psstar{} il envoie des \frflex{a}nges de malheur.
\item Il ouvre la route à sa colère,\pscross{} il abandonne leur \frflex{â}me à la mort,\psstar{} et livre leur v\frflex{i}e à la peste.
\item Il frappe tous les fils aîn\frflex{é}s de l’Égypte,\psstar{} sous les tentes de Cham, la fle\frflex{u}r de sa race.
\item Tel un berger, il condu\frflex{i}t son peuple,\psstar{} il pousse au dés\frflex{e}rt son troupeau.
\item Il les guide et les déf\frflex{e}nd, il les rassure ;\psstar{} leurs ennemis sont englout\frflex{i}s par la mer.
\item Il les fait entrer dans son dom\frflex{a}ine sacré,\psstar{} la montagne acqu\frflex{i}se par sa main.
\item Il chasse des nations devant eux,\pscross{} il délimite leurs p\frflex{a}rts d’héritage\psstar{} et il installe sous leurs tentes les trib\frflex{u}s d’Israël.
\item Mais ils bravaient, ils tent\frflex{a}ient le Dieu Très-Haut,\psstar{} ils refusaient d’observ\frflex{e}r ses lois ;
\item Ils déviaient comme leurs p\frflex{è}res, ils désertaient,\psstar{} trahissaient comme un \frflex{a}rc infidèle.
\item Leurs hauts lie\frflex{u}x le provoquaient,\psstar{} leurs idoles excit\frflex{a}ient sa jalousie.
\item Dieu a entend\frflex{u}, il s’emporte,\psstar{} il écarte tout à f\frflex{a}it Israël ;
\item Il quitte la deme\frflex{u}re de Silo,\psstar{} la tente qu’il avait dress\frflex{é}e chez les hommes ;
\item Il laisse captur\frflex{e}r sa gloire,\psstar{} et sa puissance par des m\frflex{a}ins ennemies.
\item Il livre son pe\frflex{u}ple à l’épée,\psstar{} contre son hérit\frflex{a}ge, il s’emporte :
\item Le feu a dévor\frflex{é} les jeunes gens,\psstar{} les jeunes filles n’ont pas conn\frflex{u} la joie des noces ;
\item Les prêtres sont tomb\frflex{é}s sous l’épée,\psstar{} les veuves n’ont pas chant\frflex{é} leur lamentation.
\item Le Seigneur, tel un dorme\frflex{u}r qui s’éveille,\psstar{} tel un guerrier que le v\frflex{i}n ragaillardit,
\item Frappe l’ennem\frflex{i} à revers\psstar{} et le livre pour toujo\frflex{u}rs à la honte.
\item Il écarte la mais\frflex{o}n de Joseph,\psstar{} ne choisit pas la trib\frflex{u} d’Éphraïm.
\item Il choisit la trib\frflex{u} de Juda,\psstar{} la montagne de Si\frflex{o}n, qu’il aime.
\item Il a bâti comme le ci\frflex{e}l son temple ;\psstar{} comme la terre, il l’a fond\frflex{é} pour toujours.
\item Il choisit Dav\frflex{i}d son serviteur ;\psstar{} il le prend dans les p\frflex{a}rcs à moutons ;
\item Il l’appelle à quitt\frflex{e}r ses brebis\psstar{} pour en faire le berger de Jacob, son peuple, d’Isra\frflex{ë}l, son héritage.
\item Berger au cœ\frflex{u}r intègre,\psstar{} sa main prud\frflex{e}nte les conduit.