\item Dieu, les païens ont envahi ton domaine ;\pscross{} ils ont souillé ton t\frflex{e}mple sacré\psstar{} et mis Jérusal\frflex{e}m en ruines.
\item Ils ont livré les cadavres de tes serviteurs en pâture aux rap\frflex{a}ces du ciel\psstar{} et la chair de tes fidèles, aux b\frflex{ê}tes de la terre ;
\item Ils ont versé le sang comme l’eau aux alento\frflex{u}rs de Jérusalem :\psstar{} les morts rest\frflex{a}ient sans sépulture.
\item Nous sommes la ris\frflex{é}e des voisins,\psstar{} la fable et le jou\frflex{e}t de l’entourage.
\item Combien de temps, Seigneur, durer\frflex{a} ta colère\psstar{} et brûlera le fe\frflex{u} de ta jalousie ?
\item Déverse ta fureur sur les païens qui ne t’ont pas reconnu,\pscross{} sur les royaumes qui n’invoquent p\frflex{a}s ton Nom,\psstar{} car ils ont dévoré Jacob et ravag\frflex{é} son territoire.
\item Ne retiens pas contre nous les péchés de nos ancêtres :\pscross{} que nous vienne bient\frflex{ô}t ta tendresse, car nous sommes à bo\frflex{u}t de force !
\item Aide-nous, Dieu notre Sauveur, pour la gl\frflex{o}ire de ton Nom !\psstar{} Délivre-nous, efface nos fautes, pour la ca\frflex{u}se de ton Nom !
\item Pourquoi laisser d\frflex{i}re aux païens :\psstar{} « Où d\frflex{o}nc est leur Dieu ? » 
\item Que les païens, sous nos ye\frflex{u}x, le reconnaissent :\psstar{} il sera vengé, le sang vers\frflex{é} de tes serviteurs.
\item Que monte en ta présence la pl\frflex{a}inte du captif !\psstar{} Ton bras est fort : épargne ceux qui d\frflex{o}ivent mourir.
\item Rends à nos voisins, sept f\frflex{o}is, en plein cœur,\psstar{} l’outrage qu’ils t’ont f\frflex{a}it, Seigneur Dieu.
\item Et nous, ton peuple, le troupeau que tu conduis,\pscross{} sans fin nous pourr\frflex{o}ns te rendre grâce\psstar{} et d’âge en âge proclam\frflex{e}r ta louange.