\item Berger d’Isra\frflex{ë}l, écoute,\psstar{} toi qui conduis Jos\frflex{e}ph, ton troupeau : 
\item Resplendis au-dess\frflex{u}s des Kéroubim,\psstar{} devant Éphraïm, Benjam\frflex{i}n, Manassé ! 
\item Rév\frflex{e}ille ta vaillance\psstar{} et vi\frflex{e}ns nous sauver.
\item Dieu, fais-no\frflex{u}s revenir ;\psstar{} que ton visage s’éclaire et nous ser\frflex{o}ns sauvés !
\item Seigneur, Die\frflex{u} de l’univers,\psstar{} vas-tu longtemps encore opposer ta colère aux pri\frflex{è}res de ton peuple,
\item Le nourrir du p\frflex{a}in de ses larmes,\psstar{} l’abreuver de l\frflex{a}rmes sans mesure ?
\item Tu fais de nous la c\frflex{i}ble des voisins :\psstar{} nos ennemis ont vraim\frflex{e}nt de quoi rire !
\item Dieu, fais-no\frflex{u}s revenir ;\psstar{} que ton visage s’éclaire et nous ser\frflex{o}ns sauvés !
\item La vigne que tu as pr\frflex{i}se à l’Égypte,\psstar{} tu la replantes en chass\frflex{a}nt des nations.
\item Tu déblaies le s\frflex{o}l devant elle,\psstar{} tu l’enracines pour qu’elle empl\frflex{i}sse le pays.
\item Son ombre couvr\frflex{a}it les montagnes,\psstar{} et son feuillage, les c\frflex{è}dres géants ;
\item Elle étendait ses sarm\frflex{e}nts jusqu’à la mer,\psstar{} et ses rej\frflex{e}ts, jusqu’au Fleuve.
\item Pourquoi as-tu perc\frflex{é} sa clôture ?\psstar{} Tous les passants y grapp\frflex{i}llent en chemin ;
\item Le sanglier des for\frflex{ê}ts la ravage\psstar{} et les bêtes des ch\frflex{a}mps la broutent.
\item Dieu de l’univers reviens !\pscross{} Du haut des cieux, reg\frflex{a}rde et vois :\psstar{} visite cette v\frflex{i}gne, protège-la,
\item Celle qu’a plant\frflex{é}e ta main puissante,\psstar{} le rejeton qui te d\frflex{o}it sa force.
\item La voici détru\frflex{i}te, incendiée ;\psstar{} que ton visage les men\frflex{a}ce, ils périront !
\item Que ta main souti\frflex{e}nne ton protégé,\psstar{} le fils de l’homme qui te d\frflex{o}it sa force.
\item Jamais plus nous n’ir\frflex{o}ns loin de toi :\psstar{} fais-nous vivre et invoqu\frflex{e}r ton Nom !
\item Seigneur, Dieu de l’univers, fais-no\frflex{u}s revenir ;\psstar{} que ton visage s’éclaire, et nous ser\frflex{o}ns sauvés.