\item Écoute, Seigneur, réponds-moi, * car je suis pauvre et malheureux.
\item Veille sur moi qui suis fidèle, ô mon Dieu, * sauve ton serviteur qui s'appuie sur toi.
\item Prends pitié de moi, Seigneur, * toi que j'appelle chaque jour.
\item Seigneur, réjouis ton serviteur : * vers toi, j'élève mon âme !
\item Toi qui es bon et qui pardonnes, * plein d'amour pour tous ceux qui t'appellent,
\item Écoute ma prière, Seigneur, * entends ma voix qui te supplie.
\item Je t'appelle au jour de ma détresse, * et toi, Seigneur, tu me réponds.
\item Aucun parmi les dieux n'est comme toi, * et rien n'égale tes œuvres.
\item Toutes les nations, que tu as faites, viendront se prosterner devant toi * et rendre gloire à ton Nom, Seigneur,
\item Car tu es grand et tu fais des merveilles, * toi, Dieu, le seul.
\item Montre-moi ton chemin, Seigneur, † que je marche suivant ta vérité ; * unifie mon cœur pour qu'il craigne ton Nom.
\item Je te rends grâce de tout mon cœur, Seigneur mon Dieu, * toujours je rendrai gloire à ton Nom ;
\item Il est grand, ton amour pour moi : * tu m'as tiré de l'abîme des morts.
\item Mon Dieu, des orgueilleux se lèvent contre moi, † des puissants se sont ligués pour me perdre : * ils n'ont pas souci de toi.
\item Toi, Seigneur, Dieu de tendresse et de pitié, * lent à la colère, plein d'amour et de vérité !
\item Regarde vers moi, * prends pitié de moi.
\item Donne à ton serviteur ta force, * et sauve le fils de ta servante.
\item Accomplis un signe en ma faveur ; † alors mes ennemis, humiliés, * verront que toi, Seigneur, tu m'aides et me consoles.
