\item L'amour du Seigneur, sans fin je le chante ; * ta fidélité, je l'annonce d'âge en âge.
\item Je le dis : C'est un amour bâti pour toujours ; * ta fidélité est plus stable que les cieux.
\item « Avec mon élu, j'ai fait une alliance, * j'ai juré à David, mon serviteur :
\item J'établirai ta dynastie pour toujours, * je te bâtis un trône pour la suite des âges. »
\item Que les cieux rendent grâce pour ta merveille, Seigneur, * et l'assemblée des saints, pour ta fidélité.
\item Qui donc, là-haut, est comparable au Seigneur ? * Qui d'entre les dieux est semblable au Seigneur ?
\item Parmi tous les saints, Dieu est redoutable, * plus terrible que tous ceux qui l'environnent.
\item Seigneur, Dieu de l'univers, qui est comme toi, * Seigneur puissant que ta fidélité environne ?
\item C'est toi qui maîtrises l'orgueil de la mer ; * quand ses flots se soulèvent, c'est toi qui les apaises.
\item C'est toi qui piétinas la dépouille de Rahab ; * par la force de ton bras, tu dispersas tes ennemis.
\item À toi, le ciel ! À toi aussi, la terre ! * C'est toi qui fondas le monde et sa richesse !
\item C'est toi qui créas le nord et le midi : * le Tabor et l'Hermon, à ton Nom, crient de joie.
\item À toi, ce bras, et toute sa vaillance ! * Puissante est ta main, sublime est ta droite !
\item Justice et droit sont l'appui de ton trône. * Amour et Vérité précèdent ta face.
\item Heureux le peuple qui connaît l'ovation ! * Seigneur, il marche à la lumière de ta face ;
\item Tout le jour, à ton Nom il danse de joie, * fier de ton juste pouvoir.
\item Tu es sa force éclatante ; * ta grâce accroît notre vigueur.
\item Oui, notre roi est au Seigneur ; * notre bouclier, au Dieu saint d'Israël.
