\item Autrefois, tu as parlé à tes amis, * dans une vision tu leur as dit : 
\item « J'ai donné mon appui à un homme d'élite, * j'ai choisi dans ce peuple un jeune homme.
\item J'ai trouvé David, mon serviteur, * je l'ai sacré avec mon huile sainte ;
\item Et ma main sera pour toujours avec lui, * mon bras fortifiera son courage.
\item L'ennemi ne pourra le surprendre, * le traître ne pourra le renverser ;
\item J'écraserai devant lui ses adversaires * et je frapperai ses agresseurs.
\item Mon amour et ma fidélité sont avec lui, * mon Nom accroît sa vigueur ;
\item J'étendrai son pouvoir sur la mer * et sa domination jusqu'aux fleuves.
\item Il me dira : Tu es mon Père, * mon Dieu, mon roc et mon salut !
\item Et moi, j'en ferai mon fils aîné, * le plus grand des rois de la terre !
\item Sans fin je lui garderai mon amour, * mon alliance avec lui sera fidèle ;
\item Je fonderai sa dynastie pour toujours, * son trône aussi durable que les cieux.
\item « Si ses fils abandonnent ma loi * et ne suivent pas mes volontés,
\item S'ils osent violer mes préceptes * et ne gardent pas mes commandements,
\item Je punirai leur faute en les frappant, * et je châtierai leur révolte,
\item Mais sans lui retirer mon amour, * ni démentir ma fidélité.
\item Jamais je ne violerai mon alliance, * ne changerai un mot de mes paroles.
\item Je l'ai juré une fois sur ma sainteté ; * non, je ne mentirai pas à David !
\item Sa dynastie sans fin subsistera * et son trône, comme le soleil en ma présence,
\item Comme la lune établie pour toujours, * fidèle témoin là-haut ! »
\item Pourtant tu l'as méprisé, rejeté ; * tu t'es emporté contre ton messie.
\item Tu as brisé l'alliance avec ton serviteur, * jeté à terre et profané sa couronne.
\item Tu as percé toutes ses murailles, * tu as démantelé ses forteresses ;
\item Tous les passants du chemin l'ont pillé : * le voilà outragé par ses voisins.
\item Tu as accru le pouvoir de l'adversaire, * tu as mis en joie tous ses ennemis ;
\item Tu as émoussé le tranchant de son épée, * tu ne l'as pas épaulé dans le combat.
\item Tu as mis fin à sa splendeur, * jeté à terre son trône ;
\item Tu as écourté le temps de sa jeunesse * et déversé sur lui la honte.
\item Combien de temps, Seigneur, resteras-tu caché, * laisseras-tu flamber le feu de ta colère ?
\item Rappelle-toi le peu que dure ma vie, * pour quel néant tu as créé chacun des hommes !
\item Qui donc peut vivre et ne pas voir la mort ? * Qui s'arracherait à l'emprise des enfers ?
\item Où donc, Seigneur, est ton premier amour, * celui que tu jurais à David sur ta foi ?
\item Rappelle-toi, Seigneur, tes serviteurs outragés, * tous ces peuples dont j'ai reçu la charge.
\item Oui, tes ennemis ont outragé, Seigneur, * poursuivi de leurs outrages ton messie.
\item Béni soit le Seigneur pour toujours ! * Amen ! Amen !
