\item In éxitu Isra\textit{ël} \textit{de} \textit{Æ}\textbf{gýp}to,~\psstar{} domus Iacob de pópu\textit{lo} \textbf{bár}baro,

\item factus est Iuda sanctu\textit{árium} \textbf{e}ius,~\psstar{} Israël potés\textit{tas} \textbf{e}ius.

\item Mare \textit{vidit} \textit{et} \textbf{fu}git,~\psstar{} Iordánis convérsus est \textit{re}\textbf{trór}sum;

\item montes saltavé\textit{runt} \textit{ut} \textit{a}\textbf{rí}etes,~\psstar{} et colles sicut a\textit{gni} \textbf{ó}vium.

\item Quid est tibi, ma\textit{re}, \textit{quod} \textit{fu}\textbf{gís}ti?~\psstar{} Et tu, Iordánis, quia convérsus es \textit{re}\textbf{trór}sum?

\item Montes, quod saltástis \textit{sicut} \textit{a}\textbf{rí}etes,~\psstar{} et colles, sicut a\textit{gni} \textbf{ó}vium?

\item A fácie Dómini con\textit{tremísce}, \textbf{ter}ra,~\psstar{} a fácie De\textit{i} \textbf{Ia}cob,

\item qui convértit petram in \textit{stagna} \textit{a}\textbf{quá}rum~\psstar{} et sílicem in fontes \textit{a}\textbf{quá}rum.

\item Non nobis, Dómine, non nobis,~† sed nómini \textit{tuo} \textit{da} \textbf{gló}riam~\psstar{} super misericórdia tua et veritá\textit{te} \textbf{tu}a.

\item Qua\textit{re} \textit{dicent} \textbf{gen}tes:~\psstar{} « Ubi est Deus \textit{e}\textbf{ó}rum?».

\item Deus autem \textit{noster} \textit{in} \textbf{cæ}lo,~\psstar{} ómnia, quæcúmque vólu\textit{it}, \textbf{fe}cit.

\item Simulácra géntium ar\textit{géntum} \textit{et} \textbf{au}rum,~\psstar{} ópera mánu\textit{um} \textbf{hó}minum.

\item Os habent \textit{et} \textit{non} \textit{lo}\textbf{quén}tur,~\psstar{} óculos habent et non \textit{vi}\textbf{dé}bunt.

\item Aures ha\textit{bent} \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}dient,~\psstar{} nares habent et non o\textit{do}\textbf{rá}bunt.

\item Manus habent et non palpábunt,~† pedes habent et \textit{non} \textit{ambu}\textbf{lá}bunt;~\psstar{} non clamábunt in gúttu\textit{re} \textbf{su}o.

\item Símiles illis erunt, qui \textit{fáciunt} \textbf{e}a,~\psstar{} et omnes, qui confídunt \textit{in} \textbf{e}is.

\item Domus Israël spe\textit{rávit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~\psstar{} adiutórium eórum et scutum \textit{e}\textbf{ó}rum est.

\item Domus Aaron spe\textit{rávit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~\psstar{} adiutórium eórum et scutum \textit{e}\textbf{ó}rum est.

\item Qui timent Dóminum, spera\textit{vérunt} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~\psstar{} adiutórium eórum et scutum \textit{e}\textbf{ó}rum est.

\item Dóminus me\textit{mor} \textit{fuit} \textbf{nos}tri~\psstar{} et benedí\textit{cet} \textbf{no}bis:

\item benedícet \textit{dómui} \textbf{Is}raël,~\psstar{} benedícet dómu\textit{i} \textbf{A}aron,

\item benedícet ómnibus, \textit{qui} \textit{timent} \textbf{Dó}minum,~\psstar{} pusíllis cum \textit{ma}\textbf{ió}ribus.

\item Adíciat \textit{Dóminus} \textbf{su}per vos,~\psstar{} super vos et super fíli\textit{os} \textbf{ves}tros.

\item Benedíc\textit{ti} \textit{vos} \textit{a} \textbf{Dó}mino,~\psstar{} qui fecit cælum \textit{et} \textbf{ter}ram.

\item Cæli, \textit{cæli} \textit{sunt} \textbf{Dó}mino,~\psstar{} terram autem dedit fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.

\item Non mórtui lau\textit{dábunt} \textit{te}, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} neque omnes, qui descéndunt in \textit{si}\textbf{lén}tium,

\item sed nos, qui vívimus, bene\textit{dícimus} \textbf{Dó}mino~\psstar{} ex hoc nunc et usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum.

\item Glória \textit{Patri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.