\item Laudáte \textbf{no}men \textbf{Dó}\textbf{mi}ni,~\psstar{} laudáte, \textbf{ser}vi \textbf{Dó}mini,

\item qui statis in \textbf{do}mo \textbf{Dó}\textbf{mi}ni,~\psstar{} in átriis domus \textbf{De}i \textbf{nos}tri.

\item Laudáte Dóminum, quia \textbf{bo}nus \textbf{Dó}\textbf{mi}nus;~\psstar{} psállite nómini eius, quóni\textbf{am} su\textbf{á}ve.

\item Quóniam Iacob elégit \textbf{si}bi \textbf{Dó}\textbf{mi}nus,~\psstar{} Israël in pe\textbf{cú}lium \textbf{si}bi.

\item Quia ego cognóvi quod \textbf{ma}gnus est \textbf{Dó}\textbf{mi}nus~\psstar{} et Deus noster præ \textbf{óm}nibus \textbf{di}is.

\item Omnia, quæcúmque vóluit,~† Dóminus fecit in cælo \textbf{et} in \textbf{ter}ra,~\psstar{} in mari et in ómni\textbf{bus} a\textbf{býs}sis.

\item Addúcens nubes ab extrémo terræ,~† fúlgura in \textbf{plú}viam \textbf{fa}cit,~\psstar{} prodúcit ventos de the\textbf{sáu}ris \textbf{su}is.

\item Qui percússit primogéni\textbf{ta} Æ\textbf{gýp}ti~\psstar{} ab hómine \textbf{us}que ad \textbf{pe}cus.

\item Misit signa et prodígia in médio \textbf{tu}i, Æ\textbf{gýp}te,~\psstar{} in pharaónem et in omnes \textbf{ser}vos \textbf{e}ius.

\item Qui percússit \textbf{gen}tes \textbf{mul}tas~\psstar{} et occídit \textbf{re}ges \textbf{for}tes:

\item Sehon regem Amorræórum et Og \textbf{re}gem \textbf{Ba}san~\psstar{} et ómnia \textbf{re}gna \textbf{Chá}naan.

\item Et dedit terram eórum he\textbf{re}di\textbf{tá}tem,~\psstar{} hereditátem Israël \textbf{pó}pulo \textbf{su}o.

\item Dómine, nomen tuum \textbf{in} æ\textbf{tér}num;~\psstar{} Dómine, memoriále tuum in generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.

\item Quia iudicábit Dóminus \textbf{pó}pulum \textbf{su}um~\psstar{} et servórum suórum \textbf{mi}se\textbf{ré}bitur.

\item Simulácra géntium ar\textbf{gén}tum et \textbf{au}rum,~\psstar{} ópera \textbf{má}nuum \textbf{hó}minum.

\item Os habent et \textbf{non} lo\textbf{quén}tur,~\psstar{} óculos habent et \textbf{non} vi\textbf{dé}bunt.

\item Aures habent \textbf{et} non \textbf{áu}\textbf{di}ent;~\psstar{} neque enim est spíritus in \textbf{o}re ip\textbf{só}rum.

\item Símiles illis erunt, qui \textbf{fá}ciunt \textbf{e}a,~\psstar{} et omnes, qui con\textbf{fí}dunt in \textbf{e}is.

\item Domus Israël, bene\textbf{dí}cite \textbf{Dó}\textbf{mi}no;~\psstar{} domus Aaron, bene\textbf{dí}cite \textbf{Dó}mino;

\item domus Levi, bene\textbf{dí}cite \textbf{Dó}\textbf{mi}no;~\psstar{} qui timétis Dóminum, bene\textbf{dí}cite \textbf{Dó}mino.

\item Benedíctus Dómi\textbf{nus} ex \textbf{Si}on,~\psstar{} qui hábitat \textbf{in} Ie\textbf{rú}salem.

\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.