\item Confitémini Dómino, \textbf{quón}iam \textbf{bo}nus,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius.

\item Confitémini \textbf{De}o de\textbf{ó}rum,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius.

\item Confitémini Dómino \textbf{do}mi\textbf{nó}rum,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius.

\item Qui facit mirabília \textbf{ma}gna \textbf{so}lus,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius.

\item Qui fecit cælos in \textbf{in}tel\textbf{léc}tu,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius.

\item Qui expándit terram \textbf{su}per \textbf{a}quas,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius.

\item Qui fecit lumi\textbf{ná}ria \textbf{ma}gna,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius:

\item solem, ut præ\textbf{és}set di\textbf{é}i,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius;

\item lunam et stellas, ut præ\textbf{és}sent \textbf{noc}ti,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius.

\item Qui percússit Ægýptum in primogéni\textbf{tis} e\textbf{ó}rum,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius.

\item Qui edúxit Israël de médi\textbf{o} e\textbf{ó}rum,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius,

\item in manu poténti et bráchi\textbf{o} ex\textbf{tén}to,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius.

\item Qui divísit mare Rubrum in di\textbf{vi}si\textbf{ó}nes,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius.

\item Et tradúxit Israël per \textbf{mé}dium \textbf{e}ius,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius.

\item Et excússit pharaónem et virtútem eius in \textbf{ma}ri \textbf{Ru}bro,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius.

\item Qui tradúxit pópulum suum \textbf{per} de\textbf{sér}tum,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius.

\item Qui percússit \textbf{re}ges \textbf{ma}gnos,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius;

\item et occídit \textbf{re}ges pot\textbf{én}tes,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius:

\item Sehon regem A\textbf{mor}ræ\textbf{ó}rum,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius;

\item et Og \textbf{re}gem \textbf{Ba}san,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius.

\item Et dedit terram eórum he\textbf{re}di\textbf{tá}tem,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius,

\item hereditátem Israël \textbf{ser}vo \textbf{su}o,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius.

\item Qui in humilitáte nostra memor \textbf{fu}it \textbf{nos}tri,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius;

\item et redémit nos ab ini\textbf{mí}cis \textbf{nos}tris,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius.

\item Qui dat escam \textbf{om}ni \textbf{car}ni,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius.

\item Confitémini \textbf{De}o \textbf{cæ}li,~\psstar{} quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}ius.

\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.