\item Quia tu formásti \textbf{re}nes \textbf{me}os,~\psstar{} contexuísti me in útero \textbf{ma}tris \textbf{me}æ.

\item Confitébor tibi, quia mirabíliter plasmátus sum;~\pscross{} mirabília \textbf{ó}pera \textbf{tu}a,~\psstar{} et ánima mea co\textbf{gnó}scit \textbf{ni}mis.

\item Non sunt abscóndita ossa mea a te,~\pscross{} cum factus sum \textbf{in} oc\textbf{cúl}to,~\psstar{} contéxtus in inferi\textbf{ó}ribus \textbf{ter}ræ.

\item Imperféctum adhuc me vidérunt óculi tui,~\pscross{} et in libro tuo scripti erant \textbf{om}nes \textbf{di}es:~\psstar{} ficti erant, et nondum erat \textbf{u}nus ex \textbf{e}is.

\item Mihi autem nimis pretiósæ cogitatiónes \textbf{tu}æ, \textbf{De}us;~\psstar{} nimis gravis \textbf{sum}ma e\textbf{á}rum.

\item Si dinumerábo eas, super arénam multi\textbf{pli}ca\textbf{bún}tur;~\psstar{} si ad finem pervénerim, \textbf{ad}huc sum \textbf{te}cum.

\item Utinam occídas, Deus, \textbf{pec}ca\textbf{tó}res;~\psstar{} viri sánguinum, decli\textbf{ná}te \textbf{a} me.

\item Qui loquúntur contra \textbf{te} ma\textbf{lí}gne:~\psstar{} exaltántur in \textbf{va}num \textbf{con}tra te.

\item Nonne, qui odérunt te, \textbf{Dó}mine, \textbf{ó}\textbf{de}ram~\psstar{} et insurgéntes in te \textbf{ab}hor\textbf{ré}bam?

\item Perfécto ódio \textbf{ó}deram \textbf{il}los,~\psstar{} et inimíci \textbf{fac}ti sunt \textbf{mi}hi.

\item Scrutáre me, Deus, et \textbf{sci}to cor \textbf{me}um;~\psstar{} proba me et cognósce \textbf{sé}mitas \textbf{me}as

\item et vide, si via vani\textbf{tá}tis in \textbf{me} est,~\psstar{} et deduc me in \textbf{vi}a æ\textbf{tér}na.

\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~\psstar{} et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
