\item Eripe me, Dómine, ab hó\textit{mine} \textbf{ma}lo,~\psstar{} a viro violéntiæ \textbf{ser}va me.

\item Qui cogitavérunt ma\textit{la} \textit{in} \textbf{cor}de,~\psstar{} tota die constituébant \textbf{prœ}lia.

\item Acuérunt linguas suas sic\textit{ut} \textit{ser}\textbf{pén}tis,~\psstar{} venénum áspidum sub lábiis e\textbf{ó}rum.

\item Custódi me, Dómine, de manu peccatóris~\pscross{} et a viro violén\textit{tiæ} \textbf{ser}va me,~\psstar{} qui cogitavérunt supplantáre gressus \textbf{me}os.

\item Abscondérunt supérbi láqueum mihi~\pscross{} et funes extendé\textit{runt} \textit{in} \textbf{re}te,~\psstar{} iuxta iter offendícula posuérunt \textbf{mi}hi.

\item Dixi Dómino:« Deus \textit{meus} \textbf{es} tu;~\psstar{} áuribus pércipe, Dómine, vocem deprecatiónis \textbf{me}æ».

\item Dómine, Dómine, virtus sa\textit{lútis} \textbf{me}æ,~\psstar{} obumbrásti caput meum in die \textbf{bel}li.

\item Ne concédas, Dómine, desidé\textit{ria} \textbf{ím}pii;~\psstar{} consília eius ne per\textbf{fí}cias.

\item Exáltant caput, \textit{qui} \textit{cir}\textbf{cúm}dant me;~\psstar{} malítia labiórum ipsórum opériat \textbf{e}os.

\item Cadant super eos car\textit{bónes} \textbf{i}gnis,~\psstar{} in fóveas deícias eos, et non ex\textbf{súr}gant.

\item Vir linguósus non firmábi\textit{tur} \textit{in} \textbf{ter}ra,~\psstar{} virum violéntiæ mala cápient in in\textbf{tér}itu.

\item Cognóvi quia fáciet Dóminus iudí\textit{cium} \textbf{ín}opis~\psstar{} et vindíctam \textbf{páu}perum.

\item Verúmtamen iusti confitebúntur nó\textit{mini} \textbf{tu}o,~\psstar{} et habitábunt recti in conspéctu \textbf{tu}o.

\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirítui \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.
