\item Dómine, clamávi ad te, ad me fes\textbf{tí}na;~* inténde voci meæ, cum \textit{cla}\textit{mo} \textbf{ad} te.

\item Dirigátur orátio mea sicut incénsum in conspéctu \textbf{tu}o,~* elevátio mánuum meárum ut sacrifícium \textit{ves}\textit{per}\textbf{tí}num.

\item Pone, Dómine, custódiam ori \textbf{me}o~* et vigíliam ad óstium labió\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.

\item Non declínes cor meum in verbum ma\textbf{lí}tiæ~* ad machinándas machinatiónes in im\textit{pi}\textit{e}\textbf{tá}te

\item cum homínibus operántibus iniqui\textbf{tá}tem;~* et non cómedam ex delíci\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum.

\item Percútiat me iustus in misericórdia et íncrepet me;~+ óleum autem peccatóris non impínguet caput \textbf{me}um,~* quóniam adhuc et orátio mea in malíti\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum.

\item Deiécti in manus duras iúdicum e\textbf{ó}rum,~* áudient verba mea, quóniam suá\textit{vi}\textit{a} \textbf{e}rant.

\item Sicut frusta dolántis et dirumpéntis in \textbf{ter}ra,~* dissipáta sunt ossa eórum ad fau\textit{ces} \textit{in}\textbf{fér}ni.

\item Quia ad te, Dómine, Dómine, óculi \textbf{me}i;~* ad te confúgi, non effúndas á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.

\item Custódi me a láqueo, quem statuérunt \textbf{mi}hi,~* et a scándalis operántium in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.

\item Cadent in retiácula sua peccatóres \textbf{si}mul,~* ego autem ul\textit{tra} \textit{per}\textbf{tráns}eam.

\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.