\item Deus, repulísti nos, et destru\textbf{xís}ti nos:~\psstar{} irátus es, et misértus \textit{es} \textbf{no}bis.

\item Commovísti terram, et conturbásti \textbf{e}am:~\psstar{} sana contritiónes ejus, quia \textit{com}\textbf{mó}\textbf{ta} est.

\item Ostendísti pópulo tuo \textbf{du}ra:~\psstar{} potásti nos vino compunc\textit{ti}\textbf{ó}nis.

\item Dedísti metuéntibus te significati\textbf{ó}nem:~\psstar{} ut fúgiant a fáci\textit{e} \textbf{ar}cus:

\item Ut liberéntur dilécti \textbf{tu}i:~\psstar{} salvum fac déxtera tua, et \textit{ex}\textbf{áu}\textbf{di} me.

\item Deus locútus est in sancto suo:~\pscross{} Lætábor, et partíbor \textbf{Sí}chimam:~\psstar{} et convállem tabernaculórum \textit{me}\textbf{tí}bor.

\item Meus est Gálaad, et meus est Ma\textbf{nás}ses:~\psstar{} et Ephraim fortitúdo cápi\textit{tis} \textbf{me}i.

\item Juda rex \textbf{me}us:~\psstar{} Moab olla spe\textit{i} \textbf{me}æ.

\item In Idumǽam exténdam calceaméntum \textbf{me}um:~\psstar{} mihi alienígenæ súb\textit{di}\textbf{ti} sunt.

\item Quis dedúcet me in civitátem mu\textbf{ní}tam?~\psstar{} quis dedúcet me usque in I\textit{du}\textbf{mǽ}am?

\item Nonne tu, Deus, qui repu\textbf{lís}ti nos?~\psstar{} et non egrediéris, Deus in virtúti\textit{bus} \textbf{nos}tris?

\item Da nobis auxílium de tribulati\textbf{ó}ne:~\psstar{} quia vana sa\textit{lus} \textbf{hó}\textbf{mi}nis.

\item In Deo faciémus vir\textbf{tú}tem:~\psstar{} et ipse ad níhilum dedúcet tri\textit{bu}\textbf{lán}\textbf{tes} nos.

\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.
