\item Nonne Deo subjécta erit áni\textit{ma} \textbf{me}a?~\psstar{} ab ipso enim salu\textit{táre} \textbf{me}um.

\item Nam et ipse Deus meus, et salutá\textit{ris} \textbf{me}us:~\psstar{} suscéptor meus, non mo\textit{vébor} \textbf{ám}plius.

\item Quoúsque irrúitis \textit{in} \textbf{hó}minem?~\psstar{} interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macéri\textit{æ} \textit{de}\textbf{púl}sæ?

\item Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cucúrri \textit{in} \textbf{si}ti:~\psstar{} ore suo benedicébant, et corde suo ma\textit{ledi}\textbf{cé}bant.

\item Verúmtamen Deo subjécta esto, áni\textit{ma} \textbf{me}a:~\psstar{} quóniam ab ipso patién\textit{tia} \textbf{me}a.

\item Quia ipse Deus meus, et salvá\textit{tor} \textbf{me}us:~\psstar{} adjútor meus, non \textit{emi}\textbf{grá}bo.

\item In Deo salutáre meum, et glóri\textit{a} \textbf{me}a:~\psstar{} Deus auxílii mei, et spes me\textit{a} \textit{in} \textbf{De}o est.

\item Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram illo cor\textit{da} \textbf{ves}tra:~\psstar{} Deus adjútor noster \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.

\item Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hóminum in \textit{sta}\textbf{té}ris:~\psstar{} ut decípiant ipsi de vanitáte \textit{in} \textit{id}\textbf{íp}sum.

\item Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolíte con\textit{cu}\textbf{pí}scere:~\psstar{} divítiæ si áffluant, nolíte \textit{cor} \textit{ap}\textbf{pó}nere.

\item Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, mise\textit{ri}\textbf{cór}dia:~\psstar{} quia tu reddes unicuíque juxta ó\textit{pera} \textbf{su}a.

\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
