\item Jubiláte Deo, omnis terra, psalmum dícite nómi\textit{ni} \textbf{e}jus:~\psstar{} date glóriam \textit{laudi} \textbf{e}jus.

\item Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera tu\textit{a}, \textbf{Dó}mine!~\psstar{} in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi ini\textit{míci} \textbf{tu}i.

\item Omnis terra adóret te, et psal\textit{lat} \textbf{ti}bi:~\psstar{} psalmum dicat nó\textit{mini} \textbf{tu}o.

\item Veníte, et vidéte ópe\textit{ra} \textbf{De}i:~\psstar{} terríbilis in consíliis super fí\textit{lios} \textbf{hó}minum.

\item Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertransí\textit{bunt} \textbf{pe}de:~\psstar{} ibi lætábi\textit{mur} \textit{in} \textbf{ip}so.

\item Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gentes \textit{re}\textbf{spí}ciunt:~\psstar{} qui exásperant non exalténtur in \textit{semet}\textbf{íp}sis.

\item Benedícite, Gentes, De\textit{um} \textbf{nos}trum:~\psstar{} et audítam fácite vocem \textit{laudis} \textbf{e}jus,

\item Qui pósuit ánimam meam \textit{ad} \textbf{vi}tam:~\psstar{} et non dedit in commotiónem \textit{pedes} \textbf{me}os.

\item Quóniam probásti \textit{nos}, \textbf{De}us:~\psstar{} igne nos examinásti, sicut examiná\textit{tur} \textit{ar}\textbf{gén}tum.

\item Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in dor\textit{so} \textbf{nos}tro:~\psstar{} imposuísti hómines super cá\textit{pita} \textbf{nos}tra.

\item Transívimus per ignem \textit{et} \textbf{a}quam:~\psstar{} et eduxísti nos in \textit{refri}\textbf{gé}rium.

\item Introíbo in domum tuam in ho\textit{lo}\textbf{cáus}tis:~\psstar{} reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt lá\textit{bia} \textbf{me}a.

\item Et locútum est \textit{os} \textbf{me}um,~\psstar{} in tribulati\textit{óne} \textbf{me}a.

\item Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incénso \textit{a}\textbf{rí}etum:~\psstar{} ófferam tibi bo\textit{ves} \textit{cum} \textbf{hir}cis.

\item Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui timé\textit{tis} \textbf{De}um:~\psstar{} quanta fecit á\textit{nimæ} \textbf{me}æ.

\item Ad ipsum ore meo \textit{cla}\textbf{má}vi,~\psstar{} et exaltávi sub \textit{lingua} \textbf{me}a.

\item Iniquitátem si aspéxi in cor\textit{de} \textbf{me}o,~\psstar{} non exáu\textit{diet} \textbf{Dó}minus.

\item Proptérea exaudí\textit{vit} \textbf{De}us,~\psstar{} et atténdit voci deprecati\textit{ónis} \textbf{me}æ.

\item Benedíc\textit{tus} \textbf{De}us,~\psstar{} qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam \textit{suam} \textbf{a} me.

\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
