\item Exsúrgat Deus, et dissipéntur ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{e}jus,~* et fúgiant qui odérunt eum, a \textit{fá}\textit{ci}\textit{e} \textbf{e}jus.

\item Sicut déficit fu\textit{mus}, \textit{de}\textbf{fí}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a \textit{fá}\textit{ci}\textit{e} \textbf{De}i.

\item Et justi epuléntur, et exsúltent in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{De}i:~* et delectén\textit{tur} \textit{in} \textit{læ}\textbf{tí}tia.

\item Cantáte Deo, psalmum dícite nó\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dómi\textit{nus} \textit{no}\textit{men} \textbf{il}li.

\item Exsultáte in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdi\textit{cis} \textit{vi}\textit{du}\textbf{á}rum.

\item Deus in loco \textit{sanc}\textit{to} \textbf{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus \textit{mo}\textit{ris} \textit{in} \textbf{do}mo:

\item Qui edúcit vinctos in \textit{for}\textit{ti}\textbf{tú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábi\textit{tant} \textit{in} \textit{se}\textbf{púl}cris.

\item Deus, cum egrederéris in conspéctu pó\textit{pu}\textit{li} \textbf{tu}i,~* cum pertransí\textit{res} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to:

\item Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \textit{De}\textit{i} \textbf{Sí}nai,~* a fáci\textit{e} \textit{De}\textit{i} \textbf{Is}raël.

\item Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\textit{tá}\textit{ti} \textbf{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero per\textit{fe}\textit{cís}\textit{ti} \textbf{e}am.

\item Animália tua habitá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}a:~* parásti in dulcédine tua \textit{páu}\textit{pe}\textit{ri}, \textbf{De}us.

\item Dóminus dabit verbum evan\textit{ge}\textit{li}\textbf{zán}tibus,~* \textit{vir}\textit{tú}\textit{te} \textbf{mul}ta.

\item Rex virtútum diléc\textit{ti} \textit{di}\textbf{léc}ti:~* et speciéi domus di\textit{ví}\textit{de}\textit{re} \textbf{spó}lia.

\item Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\textit{ar}\textit{gen}\textbf{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in \textit{pal}\textit{ló}\textit{re} \textbf{au}ri.

\item Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabún\textit{tur} \textit{in} \textbf{Sel}mon:~* mons \textit{De}\textit{i}, \textit{mons} \textbf{pin}guis.

\item Mons coagulá\textit{tus}, \textit{mons} \textbf{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes \textit{co}\textit{a}\textit{gu}\textbf{lá}tos?

\item Mons, in quo beneplácitum est Deo habitá\textit{re} \textit{in} \textbf{e}o:~* étenim Dóminus habi\textit{tá}\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}nem.

\item Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\textit{a} \textit{læ}\textbf{tán}tium:~* Dóminus in eis in \textit{Si}\textit{na} \textit{in} \textbf{sanc}to.

\item Ascendísti in altum, cepísti cap\textit{ti}\textit{vi}\textbf{tá}tem:~* accepísti do\textit{na} \textit{in} \textit{ho}\textbf{mí}nibus.

\item Etenim \textit{non} \textit{cre}\textbf{dén}tes,~* inhabitáre \textit{Dó}\textit{mi}\textit{num} \textbf{De}um.

\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.
