
\item Benedíctus Dóminus di\textit{e} \textit{quo}\textbf{tí}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutá\textit{ri}\textit{um} \textit{nos}\textbf{tró}rum.

\item Deus noster, Deus salvos \textit{fa}\textit{ci}\textbf{én}di:~* et Dómini Dómini \textit{éx}\textit{i}\textit{tus} \textbf{mor}tis.

\item Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicó\textit{rum} \textit{su}\textbf{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in \textit{de}\textit{líc}\textit{tis} \textbf{su}is.

\item Dixit Dóminus: Ex Ba\textit{san} \textit{con}\textbf{vér}tam,~* convértam in \textit{pro}\textit{fún}\textit{dum} \textbf{ma}ris:

\item Ut intingátur pes tu\textit{us} \textit{in} \textbf{sán}guine:~* lingua canum tuórum ex ini\textit{mí}\textit{cis}, \textit{ab} \textbf{ip}so.

\item Vidérunt ingréssus \textit{tu}\textit{os}, \textbf{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei \textit{qui} \textit{est} \textit{in} \textbf{sanc}to.

\item Prævenérunt príncipes conjúnc\textit{ti} \textit{psal}\textbf{lén}tibus:~* in médio juvenculárum tym\textit{pa}\textit{nis}\textit{tri}\textbf{á}rum.

\item In ecclésiis benedícite \textit{De}\textit{o} \textbf{Dó}mino,~* de \textit{fón}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{Is}raël.

\item Ibi Bénjamin ad\textit{o}\textit{le}\textbf{scén}tulus:~* in \textit{men}\textit{tis} \textit{ex}\textbf{cés}su.

\item Príncipes Juda, du\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* príncipes Zábulon, \textit{prín}\textit{ci}\textit{pes} \textbf{Néph}tali.

\item Manda, Deus, vir\textit{tú}\textit{ti} \textbf{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operá\textit{tus} \textit{es} \textit{in} \textbf{no}bis.

\item A templo tuo \textit{in} \textit{Je}\textbf{rú}salem,~* tibi óffe\textit{rent} \textit{re}\textit{ges} \textbf{mú}nera.

\item Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \textit{po}\textit{pu}\textbf{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probá\textit{ti} \textit{sunt} \textit{ar}\textbf{gén}to.

\item Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \textit{ex} \textit{Æ}\textbf{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet ma\textit{nus} \textit{e}\textit{jus} \textbf{De}o.

\item Regna terræ, can\textit{tá}\textit{te} \textbf{De}o:~* \textit{psál}\textit{li}\textit{te} \textbf{Dó}mino.

\item Psállite Deo, qui ascéndit super \textit{cæ}\textit{lum} \textbf{cæ}li,~* \textit{ad} \textit{O}\textit{ri}\textbf{én}tem.

\item Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \textit{su}\textit{per} \textbf{Is}raël,~* magnificéntia ejus, et virtus \textit{e}\textit{jus} \textit{in} \textbf{nú}bibus.

\item Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \textit{ple}\textit{bi} \textbf{su}æ,~* be\textit{ne}\textit{díc}\textit{tus} \textbf{De}us.

\item Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.
