
\item Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórdia \textbf{tu}a:~\psstar{} secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum ré\textit{spice} \textbf{in} me.

\item Et ne avértas fáciem tuam a púero \textbf{tu}o:~\psstar{} quóniam tríbulor, velóci\textit{ter} \textit{ex}\textbf{áu}di me.

\item Inténde ánimæ meæ, et líbera \textbf{e}am:~\psstar{} propter inimícos meos \textit{éri}\textbf{pe} me.

\item Tu scis impropérium meum, et confusiónem \textbf{me}am,~\psstar{} et reverén\textit{tiam} \textbf{me}am.

\item In conspéctu tuo sunt omnes qui tríbu\textbf{lant} me:~\psstar{} impropérium exspectávit cor meum, \textit{et} \textit{mi}\textbf{sé}riam.

\item Et sustínui qui simul contristarétur, et non \textbf{fu}it:~\psstar{} et qui consolarétur, et \textit{non} \textit{in}\textbf{vé}ni.

\item Et dedérunt in escam \textbf{me}am fel:~\psstar{} et in siti mea potavérunt \textit{me} \textit{a}\textbf{cé}to.

\item Fiat mensa eórum coram ipsis in \textbf{lá}queum,~\psstar{} et in retributiónes, \textit{et} \textit{in} \textbf{scán}dalum.

\item Obscuréntur óculi eórum ne \textbf{ví}deant:~\psstar{} et dorsum eórum sem\textit{per} \textit{in}\textbf{cúr}va.

\item Effúnde super eos iram \textbf{tu}am:~\psstar{} et furor iræ tuæ compre\textit{héndat} \textbf{e}os.

\item Fiat habitátio eórum de\textbf{sér}ta:~\psstar{} et in tabernáculis eórum non sit \textit{qui} \textit{in}\textbf{há}bitet.

\item Quóniam quem tu percussísti, perse\textbf{cú}ti sunt:~\psstar{} et super dolórem vúlnerum meórum \textit{addi}\textbf{dé}runt.

\item Appóne iniquitátem super iniquitátem e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et non intrent in justí\textit{tiam} \textbf{tu}am.

\item Deleántur de libro vi\textbf{vén}tium:~\psstar{} et cum justis \textit{non} \textit{scri}\textbf{bán}tur.

\item Ego sum pauper et \textbf{do}lens:~\psstar{} salus tua, De\textit{us}, \textit{su}\textbf{scé}pit me.

\item Laudábo nomen Dei cum \textbf{cán}tico:~\psstar{} et magnificábo e\textit{um} \textit{in} \textbf{lau}de:

\item Et placébit Deo super vítulum no\textbf{vél}lum:~\psstar{} córnua producén\textit{tem} \textit{et} \textbf{ún}gulas.

\item Vídeant páuperes et læ\textbf{tén}tur:~\psstar{} quǽrite Deum, et vivet á\textit{nima} \textbf{ves}tra.

\item Quóniam exaudívit páuperes \textbf{Dó}minus:~\psstar{} et vinctos suos \textit{non} \textit{de}\textbf{spé}xit.

\item Laudent illum cæli et \textbf{ter}ra,~\psstar{} mare et ómnia reptíli\textit{a} \textit{in} \textbf{e}is.

\item Quóniam Deus salvam fáciet \textbf{Si}on:~\psstar{} et ædificabúntur civi\textit{tátes} \textbf{Ju}da.

\item Et inhabitábunt \textbf{i}bi,~\psstar{} et hereditáte ac\textit{quírent} \textbf{e}am.

\item Et semen servórum ejus possidébit \textbf{e}am:~\psstar{} et qui díligunt nomen ejus, habitá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}a.

\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
