\item Salvum me fac, \textbf{De}us:~\psstar{} quóniam intravérunt aquæ usque ad á\textit{nimam} \textbf{me}am.

\item Infíxus sum in limo pro\textbf{fún}di:~\psstar{} et non \textit{est} \textit{sub}\textbf{stán}tia.

\item Veni in altitúdinem \textbf{ma}ris:~\psstar{} et tempés\textit{tas} \textit{de}\textbf{mér}sit me.

\item Laborávi clamans, raucæ factæ sunt fauces \textbf{me}æ:~\psstar{} defecérunt óculi mei, dum spero in \textit{Deum} \textbf{me}um.

\item Multiplicáti sunt super capíllos cápitis \textbf{me}i,~\psstar{} qui odé\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}tis.

\item Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci mei in\textbf{jús}te:~\psstar{} quæ non rápui, tunc \textit{exsol}\textbf{vé}bam.

\item Deus, tu scis insipiéntiam \textbf{me}am:~\psstar{} et delícta mea a te non \textit{sunt} \textit{abs}\textbf{cón}dita.

\item Non erubéscant in me qui exspéctant te, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} Dómi\textit{ne} \textit{vir}\textbf{tú}tum

\item Non confundántur \textbf{su}per me~\psstar{} qui quærunt te, \textit{Deus} \textbf{Is}raël.

\item Quóniam propter te sustínui op\textbf{pró}brium:~\psstar{} opéruit confúsio fá\textit{ciem} \textbf{me}am.

\item Extráneus factus sum frátribus \textbf{me}is,~\psstar{} et peregrínus fíliis \textit{matris} \textbf{me}æ.

\item Quóniam zelus domus tuæ com\textbf{é}dit me:~\psstar{} et oppróbria exprobrántium tibi ceci\textit{dérunt} \textbf{su}per me.

\item Et opérui in jejúnio ánimam \textbf{me}am:~\psstar{} et factum est in oppró\textit{brium} \textbf{mi}hi.

\item Et pósui vestiméntum meum ci\textbf{lí}cium:~\psstar{} et factus sum illis \textit{in} \textit{pa}\textbf{rá}bolam.

\item Advérsum me loquebántur, qui sedébant in \textbf{por}ta:~\psstar{} et in me psallébant qui bi\textit{bébant} \textbf{vi}num.

\item Ego vero oratiónem meam ad te, \textbf{Dó}mine:~\psstar{} tempus beneplá\textit{citi}, \textbf{De}us.

\item In multitúdine misericórdiæ tuæ ex\textbf{áu}di me,~\psstar{} in veritáte sa\textit{lútis} \textbf{tu}æ:

\item Eripe me de luto, ut non in\textbf{fí}gar:~\psstar{} líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profún\textit{dis} \textit{a}\textbf{quá}rum.

\item Non me demérgat tempéstas aquæ,~\pscross{} neque absórbeat me pro\textbf{fún}dum:~\psstar{} neque úrgeat super me púte\textit{us} \textit{os} \textbf{su}um.

\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
