\item In te, Dómine, sperávi, non confúndar in æ\textbf{tér}num:~* in justítia tua líbera me, et \textit{éri}\textbf{pe} me.

\item Inclína ad me aurem \textbf{tu}am,~* \textit{et} \textbf{sal}va me.

\item Esto mihi in Deum protectórem, et in locum mu\textbf{ní}tum:~* ut sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}cias.

\item Quóniam firmaméntum \textbf{me}um,~* et refúgium \textit{meum} \textbf{es} tu.

\item Deus meus, éripe me de manu pecca\textbf{tó}ris,~* et de manu contra legem agéntis \textit{et} \textit{in}\textbf{í}qui:

\item Quóniam tu es patiéntia mea, \textbf{Dó}mine:~* Dómine, spes mea a juven\textit{túte} \textbf{me}a.

\item In te confirmátus sum ex \textbf{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es pro\textit{téctor} \textbf{me}us.

\item In te cantátio mea semper:~+ tamquam prodígium factus sum \textbf{mul}tis:~* et tu ad\textit{jútor} \textbf{for}tis.

\item Repleátur os meum laude, ut cantem glóriam \textbf{tu}am:~* tota die magnitú\textit{dinem} \textbf{tu}am.

\item Ne projícias me in témpore senec\textbf{tú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne \textit{dere}\textbf{lín}quas me.

\item Quia dixérunt inimíci mei \textbf{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecé\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.

\item Dicéntes: Deus derelíquit eum,~+ persequímini, et comprehéndite \textbf{e}um:~* quia non est \textit{qui} \textit{e}\textbf{rí}piat.

\item Deus ne elongéris \textbf{a} me:~* Deus meus, in auxílium \textit{meum} \textbf{ré}spice.

\item Confundántur, et defíciant detrahéntes ánimæ \textbf{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \textit{mala} \textbf{mi}hi.

\item Ego autem semper spe\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super omnem \textit{laudem} \textbf{tu}am.

\item Os meum annuntiábit justítiam \textbf{tu}am:~* tota die salu\textit{táre} \textbf{tu}um.

\item Quóniam non cognóvi litteratúram,~+ introíbo in poténtias \textbf{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tu\textit{æ} \textit{so}\textbf{lí}us.

\item Deus, docuísti me a juventúte \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabí\textit{lia} \textbf{tu}a.

\item Et usque in senéctam et \textbf{sé}nium:~* Deus, ne \textit{dere}\textbf{lín}quas me,

\item Donec annúntiem bráchium \textbf{tu}um~* generatióni omni, \textit{quæ} \textit{ven}\textbf{tú}ra est:

\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~+ usque in altíssima, quæ fecísti ma\textbf{gná}lia:~* Deus, quis sí\textit{milis} \textbf{ti}bi?

\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~+ et convérsus vivifi\textbf{cás}ti me:~* et de abýssis terræ íterum \textit{redu}\textbf{xís}ti me:

\item Multiplicásti magnificéntiam \textbf{tu}am:~* et convérsus conso\textit{látus} \textbf{es} me.

\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, \textit{Sanctus} \textbf{Is}raël.

\item Exsultábunt lábia mea cum cantávero \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, quam \textit{rede}\textbf{mís}ti.

\item Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textit{mala} \textbf{mi}hi.

\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
