\item Deus, judícium tuum \textbf{re}gi da:~\psstar{} et justítiam tuam fí\textit{lio} \textbf{re}gis.

\item Judicáre pópulum tuum in jus\textbf{tí}tia,~\psstar{} et páuperes tuos \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cio.

\item Suscípiant montes pacem \textbf{pó}pulo:~\psstar{} et col\textit{les} \textit{jus}\textbf{tí}tiam.

\item Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fílios \textbf{páu}perum:~\psstar{} et humiliábit calum\textit{nia}\textbf{tó}rem.

\item Et permanébit cum sole, et ante \textbf{lu}nam,~\psstar{} in generatióne et gene\textit{rati}\textbf{ó}nem.

\item Descéndet sicut plúvia in \textbf{vel}lus:~\psstar{} et sicut stillicídia stillántia \textit{super} \textbf{ter}ram.

\item Oriétur in diébus ejus justítia, et abundántia \textbf{pa}cis:~\psstar{} donec aufe\textit{rátur} \textbf{lu}na.

\item Et dominábitur a mari usque ad \textbf{ma}re:~\psstar{} et a flúmine usque ad términos or\textit{bis} \textit{ter}\textbf{rá}rum.

\item Coram illo prócident Æ\textbf{thí}opes:~\psstar{} et inimíci ejus \textit{terram} \textbf{lin}gent.

\item Reges Tharsis, et ínsulæ múnera \textbf{óf}ferent:~\psstar{} reges Arabum et Saba do\textit{na} \textit{ad}\textbf{dú}cent.

\item Et adorábunt eum omnes reges \textbf{ter}ræ:~\psstar{} omnes Gentes sér\textit{vient} \textbf{e}i:

\item Quia liberábit páuperem a pot\textbf{én}te:~\psstar{} et páuperem, cui non e\textit{rat} \textit{ad}\textbf{jú}tor.

\item Parcet páuperi et \textbf{ín}opi:~\psstar{} et ánimas páuperum \textit{salvas} \textbf{fá}ciet.

\item Ex usúris et iniquitáte rédimet ánimas e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et honorábile nomen eórum \textit{coram} \textbf{il}lo.

\item Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~\pscross{} et adorábunt de ipso \textbf{sem}per:~\psstar{} tota die bene\textit{dícent} \textbf{e}i.

\item Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~\pscross{} superextollétur super Líbanum fructus \textbf{e}jus:~\psstar{} et florébunt de civitáte sicut \textit{fenum} \textbf{ter}ræ.

\item Sit nomen ejus benedíctum in \textbf{sǽ}cula:~\psstar{} ante solem pérmanet \textit{nomen} \textbf{e}jus.

\item Et benedicéntur in ipso omnes tribus \textbf{ter}ræ:~\psstar{} omnes Gentes magnifi\textit{cábunt} \textbf{e}um.

\item Benedíctus Dóminus, Deus \textbf{Is}raël,~\psstar{} qui facit mirabí\textit{lia} \textbf{so}lus.

\item Et benedíctum nomen majestátis ejus in æ\textbf{tér}num:~\psstar{} et replébitur majestáte ejus omnis terra: \textit{fiat}, \textbf{fi}at.

\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
