\item Quam bonus Israël \textbf{De}us,~* his, qui rec\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}de!

\item Mei autem pene moti sunt \textbf{pe}des:~* pene effúsi sunt \textit{gressus} \textbf{me}i.

\item Quia zelávi super in\textbf{í}quos,~* pacem pecca\textit{tórum} \textbf{vi}dens.

\item Quia non est respéctus morti e\textbf{ó}rum:~* et firmaméntum in pla\textit{ga} \textit{e}\textbf{ó}rum.

\item In labóre hóminum \textbf{non} sunt:~* et cum homínibus non fla\textit{gella}\textbf{bún}tur:

\item Ideo ténuit eos su\textbf{pér}bia,~* opérti sunt iniquitáte et impie\textit{táte} \textbf{su}a.

\item Pródiit quasi ex ádipe iníquitas e\textbf{ó}rum:~* transiérunt in af\textit{féctum} \textbf{cor}dis.

\item Cogitavérunt, et locúti sunt ne\textbf{quí}tiam:~* iniquitátem in excél\textit{so} \textit{lo}\textbf{cú}ti sunt.

\item Posuérunt in cælum os \textbf{su}um:~* et lingua eórum transí\textit{vit} \textit{in} \textbf{ter}ra.

\item Ideo convertétur pópulus \textbf{me}us hic:~* et dies pleni invenién\textit{tur} \textit{in} \textbf{e}is.

\item Et dixérunt: Quómodo scit \textbf{De}us,~* et si est sciéntia \textit{in} \textit{ex}\textbf{cél}so?

\item Ecce ipsi peccatóres, et abundántes in \textbf{sǽ}culo,~* obtinué\textit{runt} \textit{di}\textbf{ví}tias.

\item Et dixi: Ergo sine causa justificávi cor \textbf{me}um,~* et lavi inter innocéntes \textit{manus} \textbf{me}as.

\item Et fui flagellátus tota \textbf{di}e,~* et castigátio mea in \textit{matu}\textbf{tí}nis.

\item Si dicébam: Nar\textbf{rá}bo sic:~* ecce natiónem filiórum tuórum \textit{repro}\textbf{bá}vi.

\item Existimábam ut cognósce\textbf{rem} hoc,~* la\textit{bor} \textit{est} \textbf{an}te me.

\item Donec intrem in Sanctuárium \textbf{De}i:~* et intélligam in novíssi\textit{mis} \textit{e}\textbf{ó}rum.

\item Verúmtamen propter dolos posuísti \textbf{e}is:~* dejecísti eos dum al\textit{leva}\textbf{rén}tur.

\item Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito defe\textbf{cé}runt:~* periérunt propter iniqui\textit{tátem} \textbf{su}am.

\item Velut sómnium surgéntium, \textbf{Dó}mine,~* in civitáte tua imáginem ipsórum ad ní\textit{hilum} \textbf{réd}iges.

\item Quia inflammátum est cor meum, et renes mei commu\textbf{tá}ti sunt:~* et ego ad níhilum redáctus sum, \textit{et} \textit{ne}\textbf{scí}vi.

\item Ut juméntum factus sum \textbf{a}pud te:~* et ego \textit{semper} \textbf{te}cum.

\item Tenuísti manum déxteram meam:~+ et in voluntáte tua dedu\textbf{xís}ti me,~* et cum glória \textit{susce}\textbf{pís}ti me.

\item Quid enim mihi est in \textbf{cæ}lo?~* et a te quid vólui \textit{super} \textbf{ter}ram?

\item Defécit caro mea, et cor \textbf{me}um:~* Deus cordis mei, et pars mea Deus \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.

\item Quia ecce, qui elóngant se a te, per\textbf{í}bunt:~* perdidísti omnes, qui forni\textit{cántur} \textbf{abs} te.

\item Mihi autem adhærére Deo \textbf{bo}num est:~* pónere in Dómino De\textit{o} \textit{spem} \textbf{me}am:

\item Ut annúntiem omnes prædicatiónes \textbf{tu}as,~* in portis fí\textit{liæ} \textbf{Si}on.

\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
