\item Ut quid, Deus, repulísti in \textbf{fi}nem:~\psstar{} irátus est furor tuus super oves pás\textit{cuæ} \textbf{tu}æ?

\item Memor esto congregatiónis \textbf{tu}æ:~\psstar{} quam possedísti \textit{ab} \textit{in}\textbf{í}tio.

\item Redemísti virgam hereditátis \textbf{tu}æ:~\psstar{} mons Sion, in quo habitás\textit{ti} \textit{in} \textbf{e}o.

\item Leva manus tuas in supérbias eórum in \textbf{fi}nem:~\psstar{} quanta malignátus est inimí\textit{cus} \textit{in} \textbf{sanc}to!

\item Et gloriáti sunt qui o\textbf{dé}runt te:~\psstar{} in médio solemni\textit{tátis} \textbf{tu}æ.

\item Posuérunt signa sua, \textbf{si}gna:~\psstar{} et non cognovérunt sicut in éxitu \textit{super} \textbf{sum}mum.

\item Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus in id\textbf{íp}sum:~\psstar{} in secúri et áscia deje\textit{cérunt} \textbf{e}am.

\item Incendérunt igni sanctuárium \textbf{tu}um:~\psstar{} in terra polluérunt tabernáculum nó\textit{minis} \textbf{tu}i.

\item Dixérunt in corde suo cognátio eórum \textbf{si}mul:~\psstar{} Quiéscere faciámus omnes dies festos De\textit{i} \textit{a} \textbf{ter}ra.

\item Signa nostra non vídimus, jam non est pro\textbf{phé}ta:~\psstar{} et nos non co\textit{gnóscet} \textbf{ám}plius.

\item Usquequo, Deus, improperábit ini\textbf{mí}cus:~\psstar{} irrítat adversárius nomen tu\textit{um} \textit{in} \textbf{fi}nem?

\item Ut quid avértis manum tuam, et déxteram \textbf{tu}am,~\psstar{} de médio sinu tu\textit{o} \textit{in} \textbf{fi}nem?

\item Deus autem Rex noster ante \textbf{sǽ}cula:~\psstar{} operátus est salútem in mé\textit{dio} \textbf{ter}ræ.

\item Tu confirmásti in virtúte tua \textbf{ma}re:~\psstar{} contribulásti cápita dracó\textit{num} \textit{in} \textbf{a}quis.

\item Tu confregísti cápita dra\textbf{có}nis:~\psstar{} dedísti eum escam pópu\textit{lis} \textit{Æ}\textbf{thí}opum.

\item Tu dirupísti fontes, et tor\textbf{rén}tes~\psstar{} tu siccásti flú\textit{vios} \textbf{E}than.

\item Tuus est dies, et tua \textbf{est} nox:~\psstar{} tu fabricátus es auró\textit{ram} \textit{et} \textbf{so}lem.

\item Tu fecísti omnes términos \textbf{ter}ræ:~\psstar{} æstátem et ver tu plas\textit{másti} \textbf{e}a.

\item Memor esto hujus, inimícus improperávit \textbf{Dó}mino:~\psstar{} et pópulus insípiens incitávit \textit{nomen} \textbf{tu}um.

\item Ne tradas béstiis ánimas confiténtes \textbf{ti}bi,~\psstar{} et ánimas páuperum tuórum ne obliviscá\textit{ris} \textit{in} \textbf{fi}nem.

\item Réspice in testaméntum \textbf{tu}um:~\psstar{} quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus in\textit{iqui}\textbf{tá}tum.

\item Ne avertátur húmilis factus con\textbf{fú}sus:~\psstar{} pauper et inops laudábunt \textit{nomen} \textbf{tu}um.

\item Exsúrge, Deus, júdica causam \textbf{tu}am:~\psstar{} memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt \textit{tota} \textbf{di}e.

\item Ne obliviscáris voces inimicórum tu\textbf{ó}rum:~\psstar{} supérbia eórum, qui te odérunt, a\textit{scéndit} \textbf{sem}per.

\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.