\item Voce mea ad Dóminum \textit{cla}\textbf{má}vi:~\psstar{} voce mea ad Deum, et in\textit{téndit} \textbf{mi}hi.

\item In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~\pscross{} mánibus meis nocte con\textit{tra} \textbf{e}um:~\psstar{} et non \textit{sum} \textit{de}\textbf{cép}tus.

\item Rénuit consolári ánima mea:~\pscross{} memor fui Dei, et delectátus sum, et exer\textit{ci}\textbf{tá}tus sum:~\psstar{} et defécit spí\textit{ritus} \textbf{me}us.

\item Anticipavérunt vigílias ócu\textit{li} \textbf{me}i:~\psstar{} turbátus sum, et non \textit{sum} \textit{lo}\textbf{cú}tus.

\item Cogitávi dies \textit{an}\textbf{tí}quos:~\psstar{} et annos ætérnos in \textit{mente} \textbf{há}bui.

\item Et meditátus sum nocte cum cor\textit{de} \textbf{me}o,~\psstar{} et exercitábar, et scopébam spí\textit{ritum} \textbf{me}um.

\item Numquid in ætérnum projíci\textit{et} \textbf{De}us:~\psstar{} aut non appónet ut complacíti\textit{or} \textit{sit} \textbf{ad}huc?

\item Aut in finem misericórdiam suam \textit{ab}\textbf{scín}det,~\psstar{} a generatióne in gene\textit{rati}\textbf{ó}nem?

\item Aut obliviscétur miseré\textit{ri} \textbf{De}us:~\psstar{} aut continébit in ira sua misericór\textit{dias} \textbf{su}as?

\item Et dixi: \textit{Nunc} \textbf{cœ}pi:~\psstar{} hæc mutátio déxte\textit{ræ} \textit{Ex}\textbf{cél}si.

\item Memor fui ópe\textit{rum} \textbf{Dó}mini:~\psstar{} quia memor ero ab inítio mirabíli\textit{um} \textit{tu}\textbf{ó}rum.

\item Et meditábor in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{tu}is:~\psstar{} et in adinventiónibus tuis \textit{exer}\textbf{cé}bor.

\item Deus, in sancto via tua:~\pscross{} quis Deus magnus sicut De\textit{us} \textbf{nos}ter?~\psstar{} tu es Deus qui facis \textit{mira}\textbf{bí}lia.

\item Notam fecísti in pópulis virtú\textit{tem} \textbf{tu}am:~\psstar{} redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios Ja\textit{cob} \textit{et} \textbf{Jo}seph.

\item Vidérunt te aquæ, Deus, vidérunt \textit{te} \textbf{a}quæ:~\psstar{} et timuérunt et turbátæ \textit{sunt} \textit{a}\textbf{býs}si.

\item Multitúdo sónitus \textit{a}\textbf{quá}rum:~\psstar{} vocem de\textit{dérunt} \textbf{nu}bes.

\item Etenim sagíttæ tu\textit{æ} \textbf{tráns}eunt:~\psstar{} vox tonítrui tu\textit{i} \textit{in} \textbf{ro}ta.

\item Illuxérunt coruscatiónes tuæ or\textit{bi} \textbf{ter}ræ:~\psstar{} commóta est, et contré\textit{muit} \textbf{ter}ra.

\item In mari via tua, et sémitæ tuæ in a\textit{quis} \textbf{mul}tis:~\psstar{} et vestígia tua non \textit{cogno}\textbf{scén}tur.

\item Deduxísti sicut oves pópu\textit{lum} \textbf{tu}um,~\psstar{} in manu Móy\textit{si} \textit{et} \textbf{A}aron.

\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
