\item Et dilexérunt eum in \textbf{o}re \textbf{su}o,~\psstar{} et lingua sua mentí\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{e}i.

\item Cor autem eórum non erat \textbf{rec}tum cum \textbf{e}o:~\psstar{} nec fidéles hábiti sunt in testa\textit{ménto} \textbf{e}jus.

\item Ipse autem est miséricors,~\pscross{} et propítius fiet pec\textbf{cá}tis e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et non dis\textit{pérdet} \textbf{e}os.

\item Et abundávit ut avérteret \textbf{i}ram \textbf{su}am:~\psstar{} et non accéndit omnem \textit{iram} \textbf{su}am:

\item Et recordátus est \textbf{qui}a \textbf{ca}ro sunt:~\psstar{} spíritus vadens \textit{et} \textit{non} \textbf{réd}iens.

\item Quóties exacerbavérunt eum \textbf{in} de\textbf{sér}to,~\psstar{} in iram concitavérunt eum in \textit{ina}\textbf{quó}so?

\item Et convérsi sunt, et tenta\textbf{vé}runt \textbf{De}um:~\psstar{} et Sanctum Israël exa\textit{cerba}\textbf{vé}runt.

\item Non sunt recordáti \textbf{ma}nus \textbf{e}jus,~\psstar{} die qua redémit eos de manu \textit{tribu}\textbf{lán}tis.

\item Sicut pósuit in Ægýpto \textbf{si}gna \textbf{su}a,~\psstar{} et prodígia sua in \textit{campo} \textbf{Tá}neos.

\item Et convértit in sánguinem flúmi\textbf{na} e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et imbres eó\textit{rum}, \textit{ne} \textbf{bí}berent.

\item Misit in eos cœnomyíam, et com\textbf{é}dit \textbf{e}os:~\psstar{} et ranam, et dispér\textit{didit} \textbf{e}os.

\item Et dedit ærúgini \textbf{fruc}tus e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et labóres eó\textit{rum} \textit{lo}\textbf{cús}tæ.

\item Et occídit in grándine víne\textbf{as} e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et moros eórum \textit{in} \textit{pru}\textbf{í}na.

\item Et trádidit grándini ju\textbf{mén}ta e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et possessiónem e\textit{órum} \textbf{i}gni.

\item Misit in eos iram indignati\textbf{ó}nis \textbf{su}æ:~\psstar{} indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per án\textit{gelos} \textbf{ma}los.

\item Viam fecit sémitæ iræ suæ,~\pscross{} non pepércit a morte ani\textbf{má}bus e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et juménta eórum in mor\textit{te} \textit{con}\textbf{clú}sit.

\item Et percússit omne primogénitum in \textbf{ter}ra Æ\textbf{gýp}ti:~\psstar{} primítias omnis labóris eórum in taber\textit{nácu}\textbf{lis} Cham.

\item Et ábstulit sicut oves \textbf{pó}pulum \textbf{su}um:~\psstar{} et perdúxit eos tamquam gregem \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to.

\item Et dedúxit eos in spe, et non \textbf{ti}mu\textbf{é}runt:~\psstar{} et inimícos eórum opé\textit{ruit} \textbf{ma}re.

\item Et indúxit eos in montem sanctificati\textbf{ó}nis \textbf{su}æ:~\psstar{} montem, quem acquisívit déx\textit{tera} \textbf{e}jus.

\item Et ejécit a fácie e\textbf{ó}rum \textbf{Gen}tes:~\psstar{} et sorte divísit eis terram in funículo distri\textit{buti}\textbf{ó}nis.

\item Et habitáre fecit in tabernácu\textbf{lis} e\textbf{ó}rum:~\psstar{} \textit{tribus} \textbf{Is}raël.

\item Et tentavérunt, et exacerbavérunt \textbf{De}um ex\textbf{cél}sum:~\psstar{} et testimónia ejus non cus\textit{todi}\textbf{é}runt.

\item Et avertérunt se, et non serva\textbf{vé}runt \textbf{pac}tum:~\psstar{} quemádmodum patres eórum convérsi sunt in \textit{arcum} \textbf{pra}vum.

\item In iram concitavérunt eum in \textbf{cól}libus \textbf{su}is:~\psstar{} et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum pro\textit{voca}\textbf{vé}runt.

\item Audívit \textbf{De}us, et \textbf{spre}vit:~\psstar{} et ad níhilum redégit \textit{valde} \textbf{Is}raël.

\item Et répulit taber\textbf{ná}culum \textbf{Si}lo:~\psstar{} tabernáculum suum, ubi habitávit \textit{in} \textit{ho}\textbf{mí}nibus.

\item Et trádidit in captivitátem vir\textbf{tú}tem e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et pulchritúdinem eórum in manus \textit{ini}\textbf{mí}ci.

\item Et conclúsit in gládio \textbf{pó}pulum \textbf{su}um:~\psstar{} et hereditátem \textit{suam} \textbf{spre}vit.

\item Júvenes eórum com\textbf{é}dit \textbf{i}gnis:~\psstar{} et vírgines eórum non sunt \textit{lamen}\textbf{tá}tæ.

\item Sacerdótes eórum in gládio \textbf{ce}ci\textbf{dé}runt:~\psstar{} et víduæ eórum non \textit{plora}\textbf{bán}tur.

\item Et excitátus est tamquam \textbf{dór}miens \textbf{Dó}minus:~\psstar{} tamquam potens crapulá\textit{tus} \textit{a} \textbf{vi}no.

\item Et percússit inimícos suos in post\textbf{e}ri\textbf{ó}ra:~\psstar{} oppróbrium sempitérnum \textit{dedit} \textbf{il}lis.

\item Et répulit taber\textbf{ná}culum \textbf{Jo}seph:~\psstar{} et tribum Ephraim \textit{non} \textit{e}\textbf{lé}git.

\item Sed elégit \textbf{tri}bum \textbf{Ju}da,~\psstar{} montem Sion \textit{quem} \textit{di}\textbf{lé}xit.

\item Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium \textbf{su}um in \textbf{ter}ra,~\psstar{} quam fundá\textit{vit} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.

\item Et elégit David, servum suum,~\pscross{} et sústulit eum de \textbf{gré}gibus \textbf{ó}vium:~\psstar{} de post fœtántes ac\textit{cépit} \textbf{e}um,

\item Páscere Jacob, \textbf{ser}vum \textbf{su}um,~\psstar{} et Israël, heredi\textit{tátem} \textbf{su}am:

\item Et pavit eos in innocéntia \textbf{cor}dis \textbf{su}i:~\psstar{} et in intelléctibus mánuum suárum de\textit{dúxit} \textbf{e}os.

\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.