\item Atténdite, pópule meus, \textbf{le}gem \textbf{me}am:~\psstar{} inclináte aurem vestram in verba \textit{oris} \textbf{me}i.

\item Apériam in parábo\textbf{lis} os \textbf{me}um:~\psstar{} loquar propositiónes \textit{ab} \textit{in}\textbf{í}tio.

\item Quanta audívimus et co\textbf{gnó}vimus \textbf{e}a:~\psstar{} et patres nostri narra\textit{vérunt} \textbf{no}bis.

\item Non sunt occultáta a fíli\textbf{is} e\textbf{ó}rum:~\psstar{} in generati\textit{óne} \textbf{ál}tera.

\item Narrántes laudes Dómini, et vir\textbf{tú}tes \textbf{e}jus:~\psstar{} et mirabília e\textit{jus}, \textit{quæ} \textbf{fe}cit.

\item Et suscitávit testimóni\textbf{um} in \textbf{Ja}cob:~\psstar{} et legem pósu\textit{it} \textit{in} \textbf{Is}raël.

\item Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea \textbf{fí}liis \textbf{su}is:~\psstar{} ut cognóscat generá\textit{tio} \textbf{ál}tera.

\item Fílii qui nascéntur, \textbf{et} ex\textbf{súr}gent,~\psstar{} et narrábunt fí\textit{liis} \textbf{su}is.

\item Ut ponant in Deo spem suam,~\pscross{} et non obliviscántur \textbf{ó}perum \textbf{De}i:~\psstar{} et mandáta e\textit{jus} \textit{ex}\textbf{quí}rant.

\item Ne fiant sicut \textbf{pa}tres e\textbf{ó}rum:~\psstar{} generátio prava \textit{et} \textit{ex}\textbf{ás}perans.

\item Generátio, quæ non di\textbf{ré}xit cor \textbf{su}um:~\psstar{} et non est créditus cum Deo spí\textit{ritus} \textbf{e}jus.

\item Fílii Ephrem intendéntes et mit\textbf{tén}tes \textbf{ar}cum:~\psstar{} convérsi sunt in \textit{die} \textbf{bel}li.

\item Non custodiérunt testa\textbf{mén}tum \textbf{De}i:~\psstar{} et in lege ejus noluérunt \textit{ambu}\textbf{lá}re.

\item Et oblíti sunt benefac\textbf{tó}rum \textbf{e}jus:~\psstar{} et mirabílium ejus quæ os\textit{téndit} \textbf{e}is.

\item Coram pátribus eórum fecit mirabília in \textbf{ter}ra Æ\textbf{gýp}ti:~\psstar{} in \textit{campo} \textbf{Tá}neos.

\item Interrúpit mare, et per\textbf{dú}xit \textbf{e}os:~\psstar{} et státuit aquas qua\textit{si} \textit{in} \textbf{u}tre.

\item Et dedúxit eos in \textbf{nu}be di\textbf{é}i:~\psstar{} et tota nocte in illuminati\textit{óne} \textbf{i}gnis.

\item Interrúpit petram \textbf{in} e\textbf{ré}mo:~\psstar{} et adaquávit eos velut in a\textit{býsso} \textbf{mul}ta.

\item Et edúxit \textbf{a}quam de \textbf{pe}tra:~\psstar{} et dedúxit tamquam flú\textit{mina} \textbf{a}quas.

\item Et apposuérunt adhuc pec\textbf{cá}re \textbf{e}i:~\psstar{} in iram excitavérunt Excélsum in \textit{ina}\textbf{quó}so.

\item Et tentavérunt Deum in \textbf{cór}dibus \textbf{su}is,~\psstar{} ut péterent escas ani\textit{mábus} \textbf{su}is.

\item Et male locúti \textbf{sunt} de \textbf{De}o:~\psstar{} dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to?

\item Quóniam percússit petram, et flu\textbf{xé}runt \textbf{a}quæ:~\psstar{} et torréntes in\textit{unda}\textbf{vé}runt.

\item Numquid et panem \textbf{pót}erit \textbf{da}re,~\psstar{} aut paráre mensam pó\textit{pulo} \textbf{su}o?

\item Ideo audívit Dómi\textbf{nus}, et \textbf{dís}tulit:~\psstar{} et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascén\textit{dit} \textit{in} \textbf{Is}raël.

\item Quia non credi\textbf{dé}runt in \textbf{De}o:~\psstar{} nec speravérunt in salu\textit{tári} \textbf{e}jus:

\item Et mandávit \textbf{nú}bibus \textbf{dé}super:~\psstar{} et jánuas cæ\textit{li} \textit{a}\textbf{pé}ruit.

\item Et pluit illis manna ad \textbf{man}du\textbf{cán}dum:~\psstar{} et panem cæli \textit{dedit} \textbf{e}is.

\item Panem Angelórum mandu\textbf{cá}vit \textbf{ho}mo,~\psstar{} cibária misit eis in \textit{abun}\textbf{dán}tia.

\item Tránstulit \textbf{Aus}trum de \textbf{cæ}lo:~\psstar{} et indúxit in virtúte \textit{sua} \textbf{A}fricum.

\item Et pluit super eos sicut \textbf{púl}verem \textbf{car}nes:~\psstar{} et sicut arénam maris volatíli\textit{a} \textit{pen}\textbf{ná}ta.

\item Et cecidérunt in médio cas\textbf{tró}rum e\textbf{ó}rum:~\psstar{} circa tabernácu\textit{la} \textit{e}\textbf{ó}rum.

\item Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis,~\pscross{} et desidérium eórum \textbf{át}tulit \textbf{e}is:~\psstar{} non sunt fraudáti a desidé\textit{rio} \textbf{su}o.

\item Adhuc escæ eórum erant in \textbf{o}re ip\textbf{só}rum:~\psstar{} et ira Dei ascéndit \textit{super} \textbf{e}os

\item Et occídit \textbf{pin}gues e\textbf{ó}rum,~\psstar{} et eléctos Israël \textit{impe}\textbf{dí}vit.

\item In ómnibus his pecca\textbf{vé}runt \textbf{ad}huc:~\psstar{} et non credidérunt in mirabí\textit{libus} \textbf{e}jus.

\item Et defecérunt in vanitáte \textbf{di}es e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et anni eórum cum festi\textit{nati}\textbf{ó}ne.

\item Cum occíderet eos, quæ\textbf{ré}bant \textbf{e}um:~\psstar{} et revertebántur, et dilúculo venié\textit{bant} \textit{ad} \textbf{e}um.

\item Et rememoráti sunt quia Deus adjútor \textbf{est} e\textbf{ó}rum:~\psstar{} et Deus excélsus redémp\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}rum est.

\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.