\item Deus, venérunt Gentes in hereditátem tuam,~\pscross{} polluérunt templum sanctum \textbf{tu}um:~\psstar{} posuérunt Jerúsalem in pomó\textit{rum} \textit{cus}\textbf{tó}diam.

\item Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatílibus \textbf{cæ}li:~\psstar{} carnes sanctórum tuórum bés\textit{tiis} \textbf{ter}ræ.

\item Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúitu Je\textbf{rú}salem:~\psstar{} et non erat qui \textit{sepe}\textbf{lí}ret.

\item Facti sumus oppróbrium vicínis \textbf{nos}tris:~\psstar{} subsannátio et illúsio his, qui in circú\textit{itu} \textbf{nos}tro sunt.

\item Usquequo, Dómine, irascéris in \textbf{fi}nem:~\psstar{} accendétur velut ignis \textit{zelus} \textbf{tu}us?

\item Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te non no\textbf{vé}runt:~\psstar{} et in regna quæ nomen tuum non in\textit{voca}\textbf{vé}runt:

\item Quia comedérunt \textbf{Ja}cob:~\psstar{} et locum ejus de\textit{sola}\textbf{vé}runt.

\item Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum,~\pscross{} cito antícipent nos misericórdiæ \textbf{tu}æ:~\psstar{} quia páuperes facti \textit{sumus} \textbf{ni}mis.

\item Adjuva nos, Deus, salutáris noster:~\pscross{} et propter glóriam nóminis tui, Dómine, líbe\textbf{ra} nos:~\psstar{} et propítius esto peccátis nostris, propter \textit{nomen} \textbf{tu}um:

\item Ne forte dicant in Géntibus:~\pscross{} Ubi est Deus e\textbf{ó}rum?~\psstar{} et innotéscat in natiónibus coram ó\textit{culis} \textbf{nos}tris.

\item Ultio sánguinis servórum tuórum, qui ef\textbf{fú}sus est:~\psstar{} intróeat in conspéctu tuo gémitus com\textit{pedi}\textbf{tó}rum.

\item Secúndum magnitúdinem bráchii \textbf{tu}i,~\psstar{} pósside fílios morti\textit{fica}\textbf{tó}rum.

\item Et redde vicínis nostris séptuplum in sinu e\textbf{ó}rum:~\psstar{} impropérium ipsórum, quod exprobravérunt \textit{tibi}, \textbf{Dó}mine.

\item Nos autem pópulus tuus, et oves páscuæ \textbf{tu}æ,~\psstar{} confitébimur ti\textit{bi} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.

\item In generatiónem et generati\textbf{ó}nem~\psstar{} annuntiábimus \textit{laudem} \textbf{tu}am.

\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.