\item Qui regis Israël, \textit{in}\textbf{tén}de:~\psstar{} qui dedúcis velut \textit{ovem} \textbf{Jo}seph.

\item Qui sedes su\textit{per} \textbf{Ché}rubim:~\psstar{} manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, \textit{et} \textit{Ma}\textbf{nás}se.

\item Excita poténtiam tuam, \textit{et} \textbf{ve}ni:~\psstar{} ut salvos \textit{fáci}\textbf{as} nos.

\item Deus, \textit{con}\textbf{vér}te nos:~\psstar{} et osténde fáciem tuam, et \textit{salvi} \textbf{é}rimus.

\item Dómine, Deus \textit{vir}\textbf{tú}tum,~\psstar{} quoúsque irascéris super oratiónem \textit{servi} \textbf{tu}i?

\item Cibábis nos pane la\textit{cri}\textbf{má}rum:~\psstar{} et potum dabis nobis in lácrimis \textit{in} \textit{men}\textbf{sú}ra?

\item Posuísti nos in contradictiónem vicí\textit{nis} \textbf{nos}tris:~\psstar{} et inimíci nostri sub\textit{sanna}\textbf{vé}runt nos.

\item Deus virtútum, \textit{con}\textbf{vér}te nos:~\psstar{} et osténde fáciem tuam, et \textit{salvi} \textbf{é}rimus.

\item Víneam de Ægýpto trans\textit{tu}\textbf{lís}ti:~\psstar{} ejecísti Gentes, et plan\textit{tásti} \textbf{e}am.

\item Dux itíneris fuísti in conspéc\textit{tu} \textbf{e}jus:~\psstar{} plantásti radíces ejus, et im\textit{plévit} \textbf{ter}ram.

\item Opéruit montes um\textit{bra} \textbf{e}jus:~\psstar{} et arbústa ejus \textit{cedros} \textbf{De}i.

\item Exténdit pálmites suos usque \textit{ad} \textbf{ma}re:~\psstar{} et usque ad flumen propá\textit{gines} \textbf{e}jus.

\item Ut quid destruxísti macéri\textit{am} \textbf{e}jus:~\psstar{} et vindémiant eam omnes, qui prætergredi\textit{úntur} \textbf{vi}am?

\item Exterminávit eam aper \textit{de} \textbf{sil}va:~\psstar{} et singuláris ferus depás\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}am.

\item Deus virtútum, \textit{con}\textbf{vér}tere:~\psstar{} réspice de cælo, et vide, et vísita ví\textit{neam} \textbf{is}tam.

\item Et pérfice eam, quam plantávit déxte\textit{ra} \textbf{tu}a:~\psstar{} et super fílium hóminis, quem confir\textit{másti} \textbf{ti}bi.

\item Incénsa igni, et \textit{suf}\textbf{fós}sa:~\psstar{} ab increpatióne vultus tu\textit{i} \textit{per}\textbf{í}bunt.

\item Fiat manus tua super virum déxte\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~\psstar{} et super fílium hóminis quem confir\textit{másti} \textbf{ti}bi.

\item Et non discédimus a te, vivi\textit{fi}\textbf{cá}bis nos:~\psstar{} et nomen tuum \textit{invo}\textbf{cá}bimus.

\item Dómine, Deus virtútum, \textit{con}\textbf{vér}te nos:~\psstar{} et osténde fáciem tuam, et \textit{salvi} \textbf{é}rimus.

\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.