\item Exsultáte Deo, adjutó\textit{ri} \textbf{nos}tro:~\psstar{} jubiláte \textit{Deo} \textbf{Ja}cob.

\item Súmite psalmum, et da\textit{te} \textbf{tým}panum:~\psstar{} psaltérium jucún\textit{dum} \textit{cum} \textbf{cí}thara.

\item Buccináte in Neoméni\textit{a} \textbf{tu}ba,~\psstar{} in insígni die solemni\textit{tátis} \textbf{ves}træ.

\item Quia præcéptum in Is\textit{ra}\textbf{ël} est:~\psstar{} et judícium \textit{Deo} \textbf{Ja}cob.

\item Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de terra \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~\psstar{} linguam, quam non nóve\textit{rat}, \textit{au}\textbf{dí}vit.

\item Divértit ab onéribus dor\textit{sum} \textbf{e}jus:~\psstar{} manus ejus in cóphino \textit{servi}\textbf{é}runt.

\item In tribulatióne invocásti me, et liberávi te:~\pscross{} exaudívi te in abscóndito tem\textit{pes}\textbf{tá}tis:~\psstar{} probávi te apud aquam contra\textit{dicti}\textbf{ó}nis.

\item Audi, pópulus meus, et contestábor te:~\pscross{} Israël, si audíeris me, non erit in te de\textit{us} \textbf{re}cens,~\psstar{} neque adorábis deum \textit{ali}\textbf{é}num.

\item Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de terra \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~\psstar{} diláta os tuum, et im\textit{plébo} \textbf{il}lud.

\item Et non audívit pópulus meus vo\textit{cem} \textbf{me}am:~\psstar{} et Israël non in\textit{téndit} \textbf{mi}hi.

\item Et dimísi eos secúndum desidéria cordis \textit{e}\textbf{ó}rum:~\psstar{} ibunt in adinventió\textit{nibus} \textbf{su}is.

\item Si pópulus meus \textit{au}\textbf{dís}set me:~\psstar{} Israël si in viis meis \textit{ambu}\textbf{lás}set:

\item Pro níhilo fórsitan inimícos eórum humi\textit{li}\textbf{ás}sem:~\psstar{} et super tribulántes eos misíssem \textit{manum} \textbf{me}am.

\item Inimíci Dómini mentíti \textit{sunt} \textbf{e}i:~\psstar{} et erit tempus eó\textit{rum} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.

\item Et cibávit eos ex ádipe \textit{fru}\textbf{mén}ti:~\psstar{} et de petra, melle satu\textit{rávit} \textbf{e}os.

\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.