\item Deus, quis símilis e\textit{rit} \textbf{ti}bi?~* Ne táceas, neque compes\textit{cá}\textit{ris}, \textbf{De}us.

\item Quóniam ecce inimíci tui so\textit{nu}\textbf{é}runt:~* et qui odérunt te extu\textit{lé}\textit{runt} \textbf{ca}put.

\item Super pópulum tuum malignavérunt \textit{con}\textbf{sí}lium:~* et cogitavérunt advérsus \textit{sanc}\textit{tos} \textbf{tu}os.

\item Dixérunt: Veníte, et disperdámus eos \textit{de} \textbf{gen}te:~* et non memorétur nomen Is\textit{ra}\textit{ël} \textbf{ul}tra.

\item Quóniam cogitavérunt u\textit{na}\textbf{ní}miter:~* simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Is\textit{ma}\textit{he}\textbf{lí}tæ:

\item Moab, et Agaréni, Gebal, et Ammon, \textit{et} \textbf{A}malec:~* alienígenæ cum habitán\textit{ti}\textit{bus} \textbf{Ty}rum.

\item Etenim Assur venit \textit{cum} \textbf{il}lis:~* facti sunt in adjutórium \textit{fí}\textit{li}\textbf{is} Lot.

\item Fac illis sicut Mádian, \textit{et} \textbf{Sí}saræ:~* sicut Jabin in tor\textit{rén}\textit{te} \textbf{Cis}son.

\item Disperiérunt \textit{in} \textbf{En}dor:~* facti sunt ut \textit{ster}\textit{cus} \textbf{ter}ræ.

\item Pone príncipes eórum sicut O\textit{reb}, \textbf{et} Zeb,~* et Zébe\textit{e}, \textit{et} \textbf{Sál}mana:

\item Omnes príncipes \textit{e}\textbf{ó}rum:~* qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuá\textit{ri}\textit{um} \textbf{De}i.

\item Deus meus, pone illos \textit{ut} \textbf{ro}tam:~* et sicut stípulam ante fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti.

\item Sicut ignis, qui combú\textit{rit} \textbf{sil}vam:~* et sicut flamma com\textit{bú}\textit{rens} \textbf{mon}tes:

\item Ita persequéris illos in tempestá\textit{te} \textbf{tu}a:~* et in ira tua tur\textit{bá}\textit{bis} \textbf{e}os.

\item Imple fácies eórum i\textit{gno}\textbf{mí}nia:~* et quærent nomen \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine.

\item Erubéscant, et conturbéntur in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* et confundán\textit{tur}, \textit{et} \textbf{pér}eant.

\item Et cognóscant quia nomen ti\textit{bi} \textbf{Dó}minus:~* tu solus Altíssimus in \textit{om}\textit{ni} \textbf{ter}ra.

\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.