\item Benedixísti, Dómine, ter\textit{ram} \textbf{tu}am:~\psstar{} avertísti captivi\textit{tátem} \textbf{Ja}cob.

\item Remisísti iniquitátem ple\textit{bis} \textbf{tu}æ:~\psstar{} operuísti ómnia peccá\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum.

\item Mitigásti omnem i\textit{ram} \textbf{tu}am:~\psstar{} avertísti ab ira indignati\textit{ónis} \textbf{tu}æ.

\item Convérte nos, Deus, salutá\textit{ris} \textbf{nos}ter:~\psstar{} et avérte iram tu\textit{am} \textit{a} \textbf{no}bis.

\item Numquid in ætérnum irascé\textit{ris} \textbf{no}bis?~\psstar{} aut exténdes iram tuam a generatióne in gene\textit{rati}\textbf{ó}nem?

\item Deus, tu convérsus vivi\textit{fi}\textbf{cá}bis nos:~\psstar{} et plebs tua lætá\textit{bitur} \textbf{in} te.

\item Osténde nobis, Dómine, misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am:~\psstar{} et salutáre tu\textit{um} \textit{da} \textbf{no}bis.

\item Audiam quid loquátur in me Dómi\textit{nus} \textbf{De}us:~\psstar{} quóniam loquétur pacem in \textit{plebem} \textbf{su}am.

\item Et super sanc\textit{tos} \textbf{su}os:~\psstar{} et in eos, qui conver\textit{túntur} \textbf{ad} cor.

\item Verúmtamen prope timéntes eum salutáre \textit{ip}\textbf{sí}us:~\psstar{} ut inhábitet glória in \textit{terra} \textbf{nos}tra.

\item Misericórdia, et véritas obviavé\textit{runt} \textbf{si}bi:~\psstar{} justítia, et pax \textit{oscu}\textbf{lá}tæ sunt.

\item Véritas de ter\textit{ra} \textbf{or}ta est:~\psstar{} et justítia de cæ\textit{lo} \textit{pro}\textbf{spé}xit.

\item Etenim Dóminus dabit beni\textit{gni}\textbf{tá}tem:~\psstar{} et terra nostra dabit \textit{fructum} \textbf{su}um.

\item Justítia ante eum am\textit{bu}\textbf{lá}bit:~\psstar{} et ponet in via \textit{gressus} \textbf{su}os.

\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
