\item Misericórdi\textit{as} \textbf{Dó}mini~\psstar{} in ætér\textit{num} \textit{can}\textbf{tá}bo.

\item In generatiónem et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem~\psstar{} annuntiábo veritátem tuam in \textit{ore} \textbf{me}o.

\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábitur \textit{in} \textbf{cæ}lis:~\psstar{} præparábitur véritas tu\textit{a} \textit{in} \textbf{e}is.

\item Dispósui testaméntum eléctis meis,~† jurávi David, ser\textit{vo} \textbf{me}o:~\psstar{} Usque in ætérnum præparábo \textit{semen} \textbf{tu}um.

\item Et ædificábo in generatiónem et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem~\psstar{} \textit{sedem} \textbf{tu}am.

\item Confitebúntur cæli mirabília tu\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~\psstar{} étenim veritátem tuam in ecclési\textit{a} \textit{sanc}\textbf{tó}rum.

\item Quóniam quis in núbibus æquábi\textit{tur} \textbf{Dó}mino:~\psstar{} símilis erit Deo in fí\textit{liis} \textbf{De}i?

\item Deus, qui glorificátur in consílio \textit{sanc}\textbf{tó}rum:~\psstar{} magnus et terríbilis super omnes qui in circú\textit{itu} \textbf{e}jus sunt.

\item Dómine, Deus virtútum, quis sími\textit{lis} \textbf{ti}bi?~\psstar{} potens es, Dómine, et véritas tua in circú\textit{itu} \textbf{tu}o.

\item Tu domináris potestá\textit{ti} \textbf{ma}ris:~\psstar{} motum autem flúctuum e\textit{jus} \textit{tu} \textbf{mí}tigas.

\item Tu humiliásti sicut vulnerátum, \textit{su}\textbf{pér}bum:~\psstar{} in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini\textit{mícos} \textbf{tu}os.

\item Tui sunt cæli, et tua est terra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus tu \textit{fun}\textbf{dás}ti:~\psstar{} aquilónem, et mare \textit{tu} \textit{cre}\textbf{ás}ti.

\item Thabor et Hermon in nómine tuo ex\textit{sul}\textbf{tá}bunt:~\psstar{} tuum bráchium \textit{cum} \textit{pot}\textbf{én}tia.

\item Firmétur manus tua, et exaltétur déxte\textit{ra} \textbf{tu}a:~\psstar{} justítia et judícium præparátio \textit{sedis} \textbf{tu}æ.

\item Misericórdia et véritas præcédent fáci\textit{em} \textbf{tu}am:~\psstar{} beátus pópulus, qui scit jubi\textit{lati}\textbf{ó}nem.

\item Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~† et in nómine tuo exsultábunt to\textit{ta} \textbf{di}e:~\psstar{} et in justítia tua ex\textit{alta}\textbf{bún}tur.

\item Quóniam glória virtútis eó\textit{rum} \textbf{tu} es:~\psstar{} et in beneplácito tuo exaltábitur \textit{cornu} \textbf{nos}trum.

\item Quia Dómini est assúmpti\textit{o} \textbf{nos}tra,~\psstar{} et Sancti Israël, \textit{regis} \textbf{nos}tri.

\item Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\psstar{} et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~\psstar{} et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
