\item Bonum est confitéri \textbf{Dó}mino:~* et psállere nómini \textbf{tu}o, Al\textbf{tís}sime.

\item Ad annuntiándum mane misericórdiam \textbf{tu}am:~* et veritátem \textbf{tu}am per \textbf{noc}tem.

\item In decachórdo, psal\textbf{té}rio:~* cum cánti\textbf{co}, in \textbf{cí}thara.

\item Quia delectásti me, Dómine, in factúra \textbf{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuárum \textbf{ex}sul\textbf{tá}bo.

\item Quam magnificáta sunt ópera tua, \textbf{Dó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogitati\textbf{ó}nes \textbf{tu}æ.

\item Vir insípiens non co\textbf{gnó}scet:~* et stultus non in\textbf{tél}li\textbf{get} hæc.

\item Cum exórti fúerint peccatóres sicut \textbf{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem.

\item Ut intéreant in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in æ\textbf{tér}num, \textbf{Dó}mine.

\item Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~† quóniam ecce inimíci tui per\textbf{í}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem.

\item Et exaltábitur sicut unicórnis cornu \textbf{me}um:~* et senéctus mea in miseri\textbf{cór}dia \textbf{ú}beri.

\item Et despéxit óculus meus inimícos \textbf{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet \textbf{au}ris \textbf{me}a.

\item Justus, ut palma flo\textbf{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani mul\textbf{ti}pli\textbf{cá}bitur.

\item Plantáti in domo \textbf{Dó}mini,~* in átriis domus Dei \textbf{nos}tri flo\textbf{ré}bunt.

\item Adhuc multiplicabúntur in senécta \textbf{ú}beri:~* et bene patiéntes erunt, \textbf{ut} an\textbf{nún}tient:

\item Quóniam rectus Dóminus, Deus \textbf{nos}ter:~* et non est iníqui\textbf{tas} in \textbf{e}o.

\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
