\item Deus ultiónum \textbf{Dó}minus:~* Deus ultiónum lí\textit{bere} \textbf{e}git.

\item Exaltáre, qui júdicas \textbf{ter}ram:~* redde retributió\textit{nem} \textit{su}\textbf{pér}bis.

\item Usquequo peccatóres, \textbf{Dó}mine:~* úsquequo peccatóres glo\textit{ria}\textbf{bún}tur:

\item Effabúntur et loquéntur iniqui\textbf{tá}tem:~* loquéntur omnes, qui operántur \textit{injus}\textbf{tí}tiam?

\item Pópulum tuum, Dómine, humilia\textbf{vé}runt:~* et hereditátem tuam \textit{vexa}\textbf{vé}runt.

\item Víduam et ádvenam interfe\textbf{cé}runt:~* et pupíllos \textit{occi}\textbf{dé}runt.

\item Et dixérunt: Non vidébit \textbf{Dó}minus:~* nec intélliget \textit{Deus} \textbf{Ja}cob.

\item Intellígite, insipiéntes in \textbf{pó}pulo:~* et stulti, ali\textit{quándo} \textbf{sá}pite.

\item Qui plantávit aurem, non \textbf{áu}diet?~* aut qui finxit óculum, \textit{non} \textit{con}\textbf{sí}derat?

\item Qui córripit Gentes, non \textbf{ár}guet:~* qui docet hómi\textit{nem} \textit{sci}\textbf{én}tiam?

\item Dóminus scit cogitatiónes \textbf{hó}minum,~* quón\textit{iam} \textbf{va}næ sunt.

\item Beátus homo, quem tu erudíeris, \textbf{Dó}mine,~* et de lege tua docú\textit{eris} \textbf{e}um.

\item Ut mítiges ei a diébus \textbf{ma}lis:~* donec fodiátur pecca\textit{tóri} \textbf{fó}vea.

\item Quia non repéllet Dóminus plebem \textbf{su}am:~* et hereditátem suam non \textit{dere}\textbf{lín}quet.

\item Quoadúsque justítia convertátur in ju\textbf{dí}cium:~* et qui juxta illam omnes qui rec\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}de.

\item Quis consúrget mihi advérsus mali\textbf{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes in\textit{iqui}\textbf{tá}tem?

\item Nisi quia Dóminus ad\textbf{jú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno á\textit{nima} \textbf{me}a.

\item Si dicébam: Motus est pes \textbf{me}us:~* misericórdia tua, Dómine, \textit{adju}\textbf{vá}bat me.

\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum in corde \textbf{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt á\textit{nimam} \textbf{me}am.

\item Numquid adhǽret tibi sedes iniqui\textbf{tá}tis:~* qui fingis labórem \textit{in} \textit{præ}\textbf{cép}to?

\item Captábunt in ánimam \textbf{jus}ti:~* et sánguinem innocéntem \textit{condem}\textbf{ná}bunt.

\item Et factus est mihi Dóminus in re\textbf{fú}gium:~* et Deus meus in adjutórium \textit{spei} \textbf{me}æ.

\item Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~† et in malítia eórum dispérdet \textbf{e}os:~* dispérdet illos Dóminus \textit{Deus} \textbf{nos}ter.

\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tui} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.
